<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Romain Pellerin's Blog - Running</title><link href="//romainpellerin.eu/" rel="alternate"></link><link href="//romainpellerin.eu/feeds/categories/running/atom.xml" rel="self"></link><id>//romainpellerin.eu/</id><updated>2024-10-06T20:49:00+02:00</updated><entry><title>10 kms et Entorse de la cheville</title><link href="//romainpellerin.eu/10-kms-et-entorse-de-la-cheville.html" rel="alternate"></link><published>2024-09-17T19:00:00+02:00</published><updated>2024-10-06T20:49:00+02:00</updated><author><name>Romain Pellerin</name></author><id>tag:romainpellerin.eu,2024-09-17:/10-kms-et-entorse-de-la-cheville.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Allez encore une autre blessure... que j'aurais pu éviter bien sûr&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Et bien voilà, deuxième grosse blessure de 2024. Après &lt;a href="////romainpellerin.eu/periostite-2024.html"&gt;une périostite tenace&lt;/a&gt;, qui aura duré de début avril à fin août (il y a quelques semaines donc!), me voilà avec une nouvelle blessure à la jambe droite (encore!) : entorse de la cheville.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dimanche il y a 9 jours, le 8 Septembre donc, je participais à une course de 10 kms, le Tierparklauf de Berlin. Première course de 10 kms pour moi. Je visais sub 40 minutes tout en sachant que c'était très ambitieux.&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/entorse-de-la-cheville/race-predictor.jpg" alt="Prédictions de Garmin" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Garmin était optimiste. Gauche : veille de course. Droite : quelques heures après la course.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Je me place dans le premier sas, à l'avant. Le départ est donné et très vite je trouve un bon rythme autour de 4 minutes du kilomètre. Un groupe part devant, bien plus rapide que moi, et je reste avec 2 ou 3 personnes. Je me colle derrière un gars pendant les 5 premiers kms, profitant d'un léger effet d'aspiration mais surtout de sa régularité. Petit à petit le groupe se disloque et je me retouve seul avec mon poisson pilote. Le gars craque au km 5 et ralentit, je passe devant et me retrouve vraiment seul cette fois, pour la fin de course. Mentalement, ça devient difficile, et je finis par craquer aussi petit à petit, après m'être fait dépasser une ou deux fois, avec un pace au km 9 à 4'25"/km. Je finirai ma course 19ème/887 participants (18ème ex-aequo pour être exact), et 2ème sur 53 dans ma catégorie d'âge (M30), avec un temps officiel de 41 minutes et 33 secondes, ce qui équivaut à un pace de 4'09"/km. Niveau fréquence cardiaque, j'explose tous mes records avec une moyenne à 191 et un max à 202, mesuré à la ceinture cardiaque donc fiable.&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/entorse-de-la-cheville/strava.png" alt="Un screenshot de Strava" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Ma course sur Strava&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Détail important : 2 jours auparavant, le vendredi soir, je courrais 22kms à l'entrainement, à allure marathon + endurance fondamentale. Ça aura sûrement un peu impacté ma performance mais surtout ça aura sûrement fatigué ma cheville exagérement, laissant peu de temps pour la récupération.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le reste du dimanche, j'ai enchainé sur 5 kms de marche, à explorer un zoo, et 57 kms de vélo. Too much.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain, lundi 9 donc, n'écoutant personne et surtout pas mes propres conseils, je décide de m'en tenir à mon plan d'entrainement pour le marathon, et sors faire une sortie de 12 kms, comportant 6 kms à allure marathon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et enfin le mardi 10, je reçevais des nouvelles chaussures de course, les Asics METASPEED SKY PARIS. Bien sûr, je me devais de les essayer sur le champ. Mais je reste raisonnable et ne fais que 2.5kms.&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/entorse-de-la-cheville/asics-metaspeed-sky-paris.jpg" alt="Photos de mes nouvelles chaussures" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Mes nouvelles Asics&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;À partir de là, je remarque une bonne douleur dans la cheville droite. Il me &lt;strong&gt;semble&lt;/strong&gt; me souvenir de m'être à moitié tordu la cheville pendant la course de 10kms en marchant sur une craquelure dans le bitume, surelevée, mais je n'en suis pas sûr. Pendant la course, étant chaud, je n'ai rien senti. Et l'entorse devait être légère. Je me souviens par contre avoir eu mal pendant ma courte sortie du mardi, pendant laquelle j'essayais les nouvelles chaussures. Et quelle merveilleuse idée que d'essayer des nouvelles chaussure sur un pied déjà blessé...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref, tout irait bien si je m'étais arrêté là.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain, mercredi 11, je décide de continuer à suivre mon plan : hop 9.5 kms. Et là clairement, j'ai eu mal toute la sortie, mais genre bien mal. En milieu de sortie, je remarque que si j'adopte une foulée avant-pied, la douleur est bien moins forte, du coup je continue jusqu'au bout... 🤦‍♂️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les jours qui suivent, j'ai une légère gêne, mais rien d'handicapant, je marche normalement. Je décide d'être prudent le vendredi 13 et de sauter ma sortie prévue. En revanche, le dimanche 15, alors que je n'avais plus mal, BIM sortie longue de 25 kms. La douleur revient pendant la sortie progressivement et atteint 6 ou 7/10 en terme d'intensité, plusieurs fois pendant la sortie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De retour chez moi, la douleur ne me quitte pas, et quelques heures après être rentré, lorsque mon corps a bien refroidi, maxi douleur, 9/10. Il m'est alors très très difficile de marcher, presque impossible de poser le pied. Tellement mal que la douleur m'a reveillé dans la nuit du dimanche au lundi, et qu'il m'aura fallu 1000mg de paracétamol pour me rendormir... Quel con bordel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lundi 16, je décide de couper mon entrainement complétement pour une moins une semaine, jusqu'à disparition totale de la douleur, et surtout disparition du gonflement qui est tout autour de ma cheville, gonflement qui était absent avant mon 25 km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voili voilou. Encore une fois, mon obstination m'aura couté une blessure que j'aurais pu éviter, si seulement je n'avais pas fait ce 25 km dimanche. J'aurai aussi pu prendre le lundi 9 off pour laisser mon corps récupérer à 100% de ma course... bref, toujours les mêmes erreurs. Sauter une ou deux séances la semaine dernière aurait eu beaucoup moins de conséquences que la semaine off qui m'attend (une semaine si j'ai de la chance, je mise plutôt sur 2 voire 3), sachant que je suis à 6 semaines de mon premier marathon ever. Fuck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je mettrai à jour cet article une fois que je serai rétabli. ✌&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="update-jeudi-19-septembre"&gt;Update Jeudi 19 Septembre&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ça fait 4 jours depuis ma course de 25 kms. Depuis :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1000mg paracétamol pour les 2 premières nuits, rien les deux nuits suivantes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je marche mieux que dimanche, et à peine mieux que lundi. Mais mardi mercredi et jeudi, pas d'amélioration. Je boite énormément.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je soupçonne un arrachement osseux, si c'était une simple entorse je pense que la douleur aurait diminué. Enfin j'en sais rien... Quoiqu'un arrachement osseux c'est plus probable lors d'un choc ? Genre une mauvaise réception suite à un saut ? En course à pied je serais étonné. Bref.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je pense aussi avoir "plusieurs" types d'entorse, ou plutôt avoir plusieurs ligaments âbimés. Voire même les tendons du long et court fibulaire, car j'ai mal en appuyant sur ces 2 muscles avant la main. Bref j'ai bien mal dans tout le pied globalement, pas que d'un côté.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niveau gonflement, je l'ai remarqué lundi, pas vraiment fait attention dimanche. Aucune amélioration depuis lundi j'ai l'impression, toujours gonflé. J'ai glacé quelques fois, pas d'amélioration ni sur le gonflement ni sur la douleur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;D'ailleurs la douleur n'est pas toujours la même. Parfois dans la journée j'ai à peine mal en marchant, parfois hyper mal. Au repos, des fois je ressens rien, des fois je suis à 3/10 en douleur, assis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;J'ai strappé 2 ou 3 fois, pas vu de changement non plus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je crois que je vais aller passer une radio pour être fixé sur l'arrachement osseux ou non.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ça pue pour le marathon dans 5 semaines et demi...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="update-samedi-21-septembre"&gt;Update Samedi 21 Septembre&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Radio passée hier soir, aucune fracture, ni de stress, ni classique. Pas d'arrachement osseux. On m'a conseillé de passer une IRM la semaine pro si la douleur ne diminue pas. Ils m'ont mis une bonne dose de Voltaren, ce qui a entre temps bien fait diminuer la douleur. Je marche mieux aujourd'hui mais boite encore, et je ne peux toujours pas me mettre en équilibre sur la pointe du pied droit seul, hyper douloureux et j'ai l'impression de ne pas avoir la force nécessaire. Les 2 pieds en même temps, je peux. Affaire à suivre la semaine pro...&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="update-dimanche-22-septembre"&gt;Update Dimanche 22 Septembre&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Après une nuit de 12 heures, beaucoup beaucoup moins de douleurs, et marche presque normale, léger boitement. Ça a dégonflé un peu aussi. Je n'arrive pas encore à me dresser sur le pied droit seul, sur la pointe des pieds, de tout mon poids, mais j'y arrive avec l'aide du pied gauche mieux qu'hier ! Toujours impossible par contre de me "propulser en avant", comme si je courrais. Bref, du mieux, je crois que je vais pouvoir échapper à l'IRM. Vendredi il y a 2 jours j'avais perdu l'espoir de courir le marathon fin Octobre, aujourd'hui je reprends espoir, j'estime à 75% mes chances de le courir. ✌&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="update-mercredi-25-septembre"&gt;Update Mercredi 25 Septembre&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Premier jour où je n'ai pas mal du tout à la cheville en me levant... jusqu'à ce que j'essaye de la solliciter un peu. Je ne boite plus !!! Toujours une douleur en marchant, sur le côté droit de la cheville et au dessus du pied, mais pas suffisante/handicapante au point de me faire boiter. D'ailleurs, cette douleur sur le dessus du pied est étrange. Peut-être que c'est la douleur à droite qui irradie ? Aussi, j'ai toujours bien bien mal aux tendons du long et court fibulaires et aux muscles eux-mêmes, lorsque je croise les jambes et pose mon tibia droit sur le genou de la jambe gauche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre nouveauté : depuis aujourd'hui, j'arrive à me dresser sur la pointe du pied droit seul !! J'ai même essayé de trottiner dans l'appart, je peux ! C'était impossible jusqu'à hier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À noter, ce qui m'a bien aidé dans les derniers jours : élever ma jambe droite le plus souvent possible, même pendant les heures de travail, le but étant d'avoir la cheville plus haute que le coeur. Ça aide à faire dégonfler et partir la douleur après avoir marché un peu trop longtemps. D'ailleurs, ma cheville a bien dégonflé et est presque revenue à la normale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'espoir continue de revenir, j'envisage peut être un mini run (1km?) ce dimanche à allure faible, on verra. Pédaler ne me fait plus mal du tout, j'irai peut-être faire un tour de vélo aussi dimanche, ça peut que aider, et surtout ça m'aidera à maintenir ma forme. 80% de chances de courir le 27 Octobre ?&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/nMovK1uMlb4" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/V5S1KtdShMM" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/KgF2h1P7_SU" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/GaxZiRYvMBY" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h1 id="update-vendredi-27-septembre"&gt;Update Vendredi 27 Septembre&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;3ième jour sans boiter et presque aucune douleur aujourd'hui. C'est encore un peu gonflé. Toujours une légère douleur de fond, persistante, sur le dessus du pied. Je peux marcher et trottiner, sans douleur supplémentaire. En terme de mobilité, j'ai bien perdu à droite. Pied au sol, je peux facilement avancer mon genou de la jambe gauche vers l'avant, en flexion, par contre à droite je parcours à peine la moitié de la distance de gauche. Je vais travailler ça dans les prochains jours, et ainsi que ma propriocéption. J'ai aussi toujours cette douleur aux muscles fibulaires de droite, quand je pose la jambe sur le genou gauche. Chiant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien sûr je n'ai pas sû résister et attendre dimanche, je suis sorti courir 2 kms aujourd'hui, à faible allure. En courant, absolument aucune douleur. Une fois rentré par contre, la douleur s'est reveillée et a atteint un bon 3/10, presque uniquement sur le côté droit de la cheville vers la malléole. À voir si c'est temporaire juste ce soir, ou si ça perdure demain. Ça me refait douter pour le marathon. Dimanche, je ferai pas le fou, et selon la douleur (ou non) au réveil, je retenterai l'expérience d'aller courir 2 kms.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="update-lundi-30-septembre"&gt;Update Lundi 30 Septembre&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Bon eh bien la douleur de vendredi post-run n'aura duré que quelques heures, le temps de re-élever ma jambe et la douleur avait disparu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier dimanche, nouvelle sortie en endurance fondamentale vraiment lente (6'20"/km) de 7 kms. En rentrant, légère douleur de 2/10 (moins que vendredi soir donc) qui, pareil, a disparu quelques heures plus tard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce soir, je rechausse mes nouvelles Asics METASPEED SKY PARIS et c'est parti pour 3 kms à 4'56"/km. À peine 2/10 de douleur à un moment en fin de sortie, tout juste rentré que la douleur a déjà disparu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre bonne nouvelle, je peux à nouveau poser mon tibia droit sur mon genou gauche (croiser les jambes donc) sans presque aucune douleur dans les fibulaires. 🎉 Une mini gêne persiste, mais c'est beaucoup mieux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est décidé, à partir de mercredi dans 2 jours je reprends mon programme, avec 4 sorties prévues par semaine. Je vais cependant sauter toutes les séances VMA, et faire du pace marathon à la place. Dimanche qui vient je ne ferai probablement pas les 31 kms de prévus, si j'atteins 20 je serai content. Je les ferai avec les Asics METASPEED SKY PARIS, histoire de faire au moins une sortie longue avec les chaussures que j'utiliserai le jour du marathon. La semaine prochaine, l'application Kiprun Pacer me fait en théorie commencer le &lt;em&gt;taper&lt;/em&gt;, mais vu que je sors de 11 jours sans courir, je suis reposé, je vais réduire mon &lt;em&gt;taper&lt;/em&gt; à 7-10 jours je pense, j'ai aucune fatigue accumulée au moment où j'écris ces lignes. Donc semaine prochaine si tout va bien, je ferai une semaine encore plus grosse que celle qui vient de commencer. Semaine suivante, avant course, je réduirai un peu (peut-être ?). Et semaine de course, &lt;em&gt;taper&lt;/em&gt; classique. Bien sûr j'adapterai si la douleur revient, et surtout je couperai chaque séance si besoin. J'avoue, plus facile à écrire qu'à faire, mais pour une fois, ça serait pas mal que je m'écoute ! Hors de question de reprendre des risques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce qui est sûr à 99%, c'est que je prendrai le départ de mon premier marathon ce 27 octobre. La grande inconnue qui me fait peur, c'est est-ce que ma cheville tiendra les 42 kms sans me faire mal, sans réveiller la douleur ? Comme ce fût le cas il y a 2 semaines, lors de ma sortie longue de 25 kms (courue à 5'28"/km en moyenne, donc plus lentement que mon pace marathon). C'est là que mon entorse qui était en voie de guérison s'est aggravée, au point de ne plus pouvoir marcher la semaine suivante. D'ici là, maxi renforcement musculaire, j'élève ma jambe aussi souvent que possible (un mini gonflement persiste, mais vraiment minime), exercices d'équilibre et de propriocéption tous les jours. Et de la marche aussi. Et gros focus sur le sommeil, on vise 8h toutes les nuits. On y croit 💪. Let's go!!! Si pas de nouvelle ici, c'est que tout va bien.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/CjwobnRKk-g" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h1 id="update-jeudi-3-octobre"&gt;Update Jeudi 3 Octobre&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Tout va bien ! Hier reprise du programme d'entraînement, aucune douleur pendant la sortie, en rentrant légère douleur mais disparue aujourd'hui, après une nuit de 10h. D'ailleurs cet après-midi, 8.75 kms courus en endurance fondamentale avec quelques accélérations autour de 4'00"/km, aucune douleur. En rentrant, aucune douleur non plus. Demain, séance VMA prévue. La semaine dernière je m'étais dit que je sauterais les séances VMA mais j'ai finalement bien envie de les faire au vu de la vitesse à laquelle je récupère, dans l'espoir d'améliorer mes performances. L'occasion aussi de tester les nouvelles chaussures à haute vitesse. Bien sûr je couperai si douleur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah et d'ailleurs la douleur aux fibulaires a complétement disparu. J'essaie tous les jours de faire mes exercices. La mobilité revient petit à petit, notamment la flexion vers avant, dans l'axe. Comparé à la jambe gauche, mon genou avance de 4-5 cm de moins, mais ça s'améliore tous les jours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En bref, les exercices que je fais :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Flexion genou vers l'avant, jambe gauche jusqu'à toucher le mur, jambe droite en essayant aussi mais pour le moment il manque quelques cms.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=V5S1KtdShMM&amp;amp;t=450s"&gt;Avec un élastique, pivoter le pied vers l'extérieur en résistance, pour faire travailler les fibulaires&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Protocole de Stanish pour faire travailler les mollets&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Des sauts sur un pied avec stabilisation pour travailler l'équilibre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=GaxZiRYvMBY&amp;amp;t=149s"&gt;Faire la pendule avec le pied gauche, en appui sur le pied droit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ça s'annonce très bon pour le 27 !&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="update-vendredi-4-octobre"&gt;Update Vendredi 4 Octobre&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La séance VMA est passée crême, même si c'était la plus dure que j'ai jamais faite ! Aucune douleur. Limite j'ai des douleurs naissantes dans la jambe gauche (l'autre donc), vers le tibia. Super 😆 !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Screenshot sur Strava" src="////romainpellerin.eu/images/intervals.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai découvert ce soir un nouveau protocole, hyper récent, pour évaluer l'abilité de quelqu'un à retourner au sport après une entorse : &lt;a href="https://anklego.com/"&gt;Ankle-GO&lt;/a&gt;. Pas sûr que je fasse le test mais hyper intéressant.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/vA9aKCbLcs0" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Dimanche, tous les voyants sont verts pour tenter les 31 kms.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="update-dimanche-6-octobre"&gt;Update Dimanche 6 Octobre&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les 31 kms sont passés N.I.Q.U.E.L, absolument aucune douleur. Je déclare l'épisode "entorse de la cheville" terminé, direction le marathon dans 3 semaines !!!&lt;/p&gt;</content><category term="Running"></category><category term="entorse"></category><category term="cheville"></category><category term="running"></category></entry><entry><title>Running Calculators</title><link href="//romainpellerin.eu/running-calculators.html" rel="alternate"></link><published>2024-08-24T13:00:00+02:00</published><updated>2024-10-05T14:43:00+02:00</updated><author><name>Romain Pellerin</name></author><id>tag:romainpellerin.eu,2024-08-24:/running-calculators.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A bunch of calculators for runners&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;script&gt;
    const matchPaceFormatWithColon = v =&gt; v &amp;&amp; v.match(/^(\d{1,2}):(\d{2})$/);
    const matchPaceFormatWithQuotes = v =&gt; v &amp;&amp; v.match(/^(\d{1,2})'(\d{2})"$/);
    const paceToSeconds = (v, separator = 'COLON') =&gt; {
            const [, minutes, seconds] = separator === 'COLON' ? matchPaceFormatWithColon(v) : matchPaceFormatWithQuotes(v)
            return Number(minutes) * 60 + Number(seconds)
    }
    const differenceBetweenPaces = (min, max) =&gt; paceToSeconds(max) - paceToSeconds(min)
    const secondsToTime = (v) =&gt; {
            let minutes = Math.floor(v / 60)
            let hours = 0
            const seconds = String(v % 60).padStart(2, '0')
            if (minutes &gt; 59) {
                    hours = Math.floor(minutes / 60)
                    minutes = String(minutes % 60).padStart(2, '0')
            }
            minutes = String(minutes)
            const result = [String(hours), minutes, seconds]
            result.valueWithQuotes = hours ? `${hours}h${minutes}'${seconds}"` : `${minutes}'${seconds}"`
            result.valueWithColon = hours ? `${hours}:${minutes}:${seconds}` : `${minutes}:${seconds}`
            return result
    }
    const roundTo1 = num =&gt; Math.round((num + Number.EPSILON) * 10) / 10
    const paceInSecondsToSpeed = paceInSeconds =&gt; roundTo1(3600.0/paceInSeconds) // .toFixed(1) is less precise
    const speedInKmhTimesPercent = (kmh, percent) =&gt; (percent * kmh / 100).toFixed(2)
    const paceInSecondsToFinishTime = (paceInSeconds, kms) =&gt; secondsToTime(Math.ceil(paceInSeconds * kms)).valueWithColon
    const secondsAtPaceToMeters = (seconds, paceInSeconds) =&gt; Math.floor((seconds * 1000) / paceInSeconds)
    const metersAtPaceToSeconds = (meters, paceInSeconds) =&gt; Math.ceil((meters * paceInSeconds) / 1000)
    const speedToSecondsForOneKilometer = speed =&gt; Math.ceil(3600/speed)
&lt;/script&gt;

&lt;h1 id="mas-hr-and-zones"&gt;MAS, HR and zones&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;(MAS is &lt;em&gt;VMA&lt;/em&gt; in French)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are multiple scales that exist out there, but none of them will have exactly the same values nor the same zones. Here are two scales that I personnally use. They work for me, they might not for you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The first table is greatly inspired by &lt;a href="https://www.facebook.com/lorblanchet/posts/pfbid032J13PKC2rDPA84weL5dXZ9G8GpznZBVwgrqZszF6opB121oEpwqKZ7hjNQ2NCehel"&gt;this one&lt;/a&gt;, even though I found the given HRmax values way too high, compared to the MAS values. Generally, based on what I read on the internet but also my observations, for any pace, &lt;code&gt;(percent of MAS plus 5 to 10) = percent of your HRmax&lt;/code&gt; (more or less). So I changed the HRmax values in the first table below and adjusted them to what I observed with my very own heart, at those paces. Most other scales on the internet seem to agree and use the formula &lt;code&gt;percent of MAS + 5 = percent of HRmax&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In recent years, many pace charts started using the "heart rate reserve" as their basis, instead of HRmax. I have not dug the topic enough, so I'm not using that (so far). "Heart rate reserve" basically means HRmax - resting heart rate. Not everyone agrees on how the "resting heart rate" should be measured. Lowest value in the night? Lowest value in the day, while sitting and doing nothing? Average value measured during the sleep? Therefore, I'm quite reluctant to use this for now.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The second table, on ventilatory thresholds, is a mashup of multiple articles I've read. I simplified the values to make it easier to understand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;input type="number" step="0.01" id="mas" placeholder="MAS speed (km/h)" value="16.95"/&gt;
&lt;input type="number" step="1" id="maxhr" placeholder="Max HR" value="202"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;input type="number" step="1" id="random_percent" placeholder="% of your MAS" value="65"/&gt;
&lt;span id="random_percent_result"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id="zones_result"&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;In &lt;a href="https://youtu.be/ZDdZ3TqJkd8?t=471"&gt;other sources&lt;/a&gt;, I've found slightly different values for SV1 (&lt;em&gt;VT1&lt;/em&gt; in English) and SV2 (&lt;em&gt;VT2&lt;/em&gt; in English). But these values are athlete-dependant anyways. It's never an exact value. And it's different for everyone.&lt;/p&gt;
&lt;script&gt;
  const masInput = document.querySelector('input#mas')
  const maxHrInput = document.querySelector('input#maxhr')
  const randomPercent = document.querySelector('input#random_percent')

  const zones = [
    [
      {percentHr: [70], percentMas: [50,60], zone: 1, name: 'Endurance fondamentale'},
      {percentHr: [70,75], percentMas: [60,70], zone: 2, name: 'Endurance active'},
      {percentHr: [75,85], percentMas: [70,80], zone: 3, name: 'Allure marathon'},
      {percentHr: [85,95], percentMas: [80,90], zone: 4, name: 'Allures semi→10km, allure tempo, allure "au seuil" [anaérobie]'},
      {percentHr: [95,100], percentMas: [90,100], zone: 5, name: 'Allures 5km→VMA'},
    ],
    [
      {percentHr: [80], percentMas: [75], zone: 1, name: 'Sous le seuil aérobie / seuil ventilatoire 1 (SV1) = endurance fondamentale'},
      {percentHr: [80,90], percentMas: [75,85], zone: 2, name: 'Entre le seuil aérobie (SV1) et anaérobie (SV2) = allures marathon→semi'},
      {percentHr: [90,100], percentMas: [85,100], zone: 3, name: 'Au delà de SV2 = allures 10km→VMA'},
    ]
  ]

  function MASzonesInputChange() {
    if (!masInput.value) return

    document.querySelector('#zones_result').innerHTML = ""
    let randomPercentResult
    if (randomPercent.value) {
      const speed = speedInKmhTimesPercent(masInput.value, randomPercent.value)
      randomPercentResult = `= ${secondsToTime(speedToSecondsForOneKilometer(speed)).valueWithQuotes} (${speed} km/h)`
    }
    else {
      randomPercentResult = ""
    }
    document.querySelector('span#random_percent_result').innerHTML = randomPercentResult

    zones.forEach((zones,index,array) =&gt; {
        let newTable = "&lt;table class=\"collapse\"&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;Zone&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Name(s)&lt;/th&gt;&lt;th&gt;% MAS&lt;/th&gt;&lt;th&gt;% HRmax&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Pace&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;"

        const hueStep = (120 / (zones.length - 1))
        zones.map(({percentMas,zone,percentHr,name},index,array) =&gt; {
          const hue = 120 - (index * hueStep)
          const color = `hsl(${hue}, 100%, 50%)`
          const speeds = percentMas.map(percent =&gt; speedInKmhTimesPercent(masInput.value, percent))
          const paces = speeds.map(speed =&gt; secondsToTime(speedToSecondsForOneKilometer(speed)).valueWithQuotes)
          const hrs = maxHrInput.value ? percentHr.map(hr =&gt; Math.round(maxHrInput.value * hr / 100)) : []
          newTable += `&lt;tr style="background-color: ${color}"&gt;&lt;td&gt;${zone}&lt;/td&gt;&lt;td&gt;${name}&lt;/td&gt;`
          newTable += `&lt;td&gt;${percentMas.length === 1 ? '&lt;=&amp;nbsp;' : ''}${percentMas.join('&amp;nbsp;-&amp;nbsp;')}%&lt;br /&gt;${speeds.join('&amp;nbsp;-&amp;nbsp;')}&amp;nbsp;km/h&lt;/td&gt;`
          newTable += `&lt;td&gt;${percentHr.length === 1 ? '&lt;=&amp;nbsp;' : ''}${percentHr.length &gt; 0 ? `${percentHr.join('&amp;nbsp;-&amp;nbsp;')}%` : ''}${hrs.length &gt; 0 ? `&lt;br /&gt;${hrs.join('&amp;nbsp;-&amp;nbsp;')}&amp;nbsp;bpm` : ''}&lt;/td&gt;`
          newTable += `&lt;td&gt;${paces.join('&amp;nbsp;-&amp;nbsp;')}&lt;/td&gt;`
          newTable += `&lt;/tr&gt;`
        })

        newTable += "&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;"
        document.querySelector('#zones_result').innerHTML += newTable
    })
  }

  masInput.addEventListener('input', MASzonesInputChange)
  maxHrInput.addEventListener('input', MASzonesInputChange)
  randomPercent.addEventListener('input', MASzonesInputChange)
  MASzonesInputChange()
&lt;/script&gt;

&lt;h2 id="session-parser"&gt;Session parser&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To categorize the paces into zone 1 (below VT1), zone 2 (VT1 to VT2) or zone 3 (above VT2), the MAS value your entered at the top of this page will be used.&lt;/p&gt;
&lt;div style="display: flex"&gt;
&lt;textarea style="flex: 1 0 0" id="session_parser" rows="10" cols="0"&gt;
30min warm-up 5'53" working towards 5'03"
3000m 3'55"
10min cool-down 5'53"
45min 5'26" working towards 5'03"
20min warm-up 5'53" working towards 5'26"
8x (400m / 1min24 3'32" + 200m recovery 5'53")
10min cool-down 5'53"
6km 5'53" working towards 5'26"
4km 4'57"
&lt;/textarea&gt;

&lt;textarea style="flex: 1 0 0; background-color: #ddd" id="session_parser_results" rows="10" cols="0" readonly&gt;&lt;/textarea&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;div id="session_parser_zones_results"&gt;&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
    const sessionParserTextarea = document.querySelector('textarea#session_parser')
    const sessionParserResults = document.querySelector('#session_parser_results')

    const regexWithMultiplicator = /^(?&lt;multiplicator&gt;\d+)\s?x\s?\((?&lt;rest&gt;.*?)\)$/
    const regexWorkingTowards = /(?&lt;paceA&gt;\d{1,2}'\d{2}")\s?working towards\s?(?&lt;paceB&gt;\d{1,2}'\d{2}")/g

    // ([a-z-]+ )? is for recovery/warm-up/cool-down terms
    const regexFindMeters = /(?&lt;meters&gt;\d{2,5})\s?m (?:\/ \dmin\d{1,2} )?([a-z-]+ )?(?&lt;pace&gt;\d{1,2}'\d{2}")/g
    const regexFindKiloMeters = /(?&lt;kilometers&gt;\d{1,2}(\.\d{1,3})?)\s?km ([a-z-]+ )?(?&lt;pace&gt;\d{1,2}'\d{2}")/g
    const regexMinsSecsToDistance = /(?&lt;mins&gt;\d{1,3})\s?mins?(?&lt;secs&gt;\d{1,2})? ([a-z-]+ )?(?&lt;pace&gt;\d{1,2}'\d{2}")/g

    function sessionParserInputChange() {
        const zone1 = [] // % MAS &lt;= 75
        const zone2 = [] // % MAS &lt;= 85
        const zone3 = [] // % MAS &gt; 85

        const vt1Speed = speedInKmhTimesPercent(masInput.value, 75)
        const vt2Speed = speedInKmhTimesPercent(masInput.value, 85)
        const vt1PaceInSeconds = speedToSecondsForOneKilometer(vt1Speed)
        const vt2PaceInSeconds = speedToSecondsForOneKilometer(vt2Speed)

        const lines = sessionParserTextarea.value.split("\n")
        const results = lines.map(l =&gt; l.trim()).filter(l =&gt; l.length &gt; 0).map(line =&gt; {
                let lineToParse = line
                let multiplicator = 1

                let result = lineToParse.match(regexWithMultiplicator)
                if (result) {
                        multiplicator *= result.groups.multiplicator
                        lineToParse = result.groups.rest
                }

                // Let's replace the "working towards" with their average pace
                result = lineToParse.matchAll(regexWorkingTowards)
                for (const match of result) {
                        const {paceA, paceB} = match.groups
                        const toReplace = match[0]
                        let averagePace = Math.ceil((paceToSeconds(paceA, 'QUOTE') + paceToSeconds(paceB, 'QUOTE')) / 2)
                        averagePace = secondsToTime(averagePace).valueWithQuotes
                        lineToParse = lineToParse.replace(toReplace, averagePace)
                }

                // Let's replace `400m 4'57"` with `4000@4'57"`
                result = lineToParse.matchAll(regexFindMeters)
                for (const match of result) {
                        const {meters, pace} = match.groups
                        const toReplace = match[0]
                        const metersAtPace = `${meters}@${pace}`
                        lineToParse = lineToParse.replace(toReplace, metersAtPace)
                }
                // Let's replace `4km 4'57"` with `4000@4'57"`
                result = lineToParse.matchAll(regexFindKiloMeters)
                for (const match of result) {
                        const {kilometers, pace} = match.groups
                        const toReplace = match[0]
                        const metersAtPace = `${Number(kilometers)*1000}@${pace}`
                        lineToParse = lineToParse.replace(toReplace, metersAtPace)
                }
                // Let's replace `10min cool-down 5'53" with 1700@5'53"` with `1700@5'53"`
                result = lineToParse.matchAll(regexMinsSecsToDistance)
                for (const match of result) {
                        const {mins, secs, pace} = match.groups
                        const toReplace = match[0]
                        const paceInSeconds = paceToSeconds(pace, "QUOTES")
                        const meters = secondsAtPaceToMeters((Number(mins) * 60) + Number(secs ?? "0"), paceInSeconds)
                        const metersAtPace = `${meters}@${pace}`
                        lineToParse = lineToParse.replace(toReplace, metersAtPace)
                }

                let segments
                if (lineToParse.includes('+')) {
                        segments = lineToParse.split(/\s?\+\s?/)
                }
                else {
                        segments = [lineToParse]
                }
                if (!segments.every(segment =&gt; segment.match(/^\d+@\d{1,2}'\d{2}"$/))) {
                        return "Line could not be parsed"
                }

                segments = segments.map(segment =&gt; {
                        let [meters, pace] = segment.split('@')
                        meters *= multiplicator
                        const paceInSeconds = paceToSeconds(pace, "QUOTES")
                        if (paceInSeconds &gt;= vt1PaceInSeconds) zone1.push(meters)
                        else if (paceInSeconds &gt;= vt2PaceInSeconds) zone2.push(meters)
                        else zone3.push(meters)

                        return `${meters}@${pace}`
                })
                return segments.join(" + ")
        })

        sessionParserResults.innerHTML = results.filter(l =&gt; l.length &gt; 0).join("\n")

        const metersInZone1 = zone1.reduce((acc, item) =&gt; acc + item, 0)
        const metersInZone2 = zone2.reduce((acc, item) =&gt; acc + item, 0)
        const metersInZone3 = zone3.reduce((acc, item) =&gt; acc + item, 0)
        const zonesResults = document.querySelector('#session_parser_zones_results')
        zonesResults.innerHTML = `Zone 1: ${metersInZone1/1000}kms&lt;br /&gt;Zone 2 (faster than ${secondsToTime(vt1PaceInSeconds).valueWithQuotes}): ${metersInZone2/1000}kms&lt;br /&gt;Zone 3 (faster than ${secondsToTime(vt2PaceInSeconds).valueWithQuotes}): ${metersInZone3/1000}kms&lt;br /&gt;&lt;button id="sessionCopy"&gt;Copy&lt;/button&gt;`

        const copyContent = async () =&gt; {
                try {
                        // Fo google spreadsheet, columns "quality kms in zone 2" and "quality kms in zone 3"
                        await navigator.clipboard.writeText(`${metersInZone2/1000}\t${metersInZone3/1000}`);
                        console.log('Content copied to clipboard');
                } catch (err) {
                        console.error('Failed to copy: ', err);
                }
        }
        document.querySelector('button#sessionCopy').onclick = copyContent
    }
    sessionParserTextarea.addEventListener('input', sessionParserInputChange)
    masInput.addEventListener('input', sessionParserInputChange)
    sessionParserInputChange()
&lt;/script&gt;

&lt;h1 id="time-and-distance-converter"&gt;Time and distance converter&lt;/h1&gt;
&lt;div id="time_and_distance_converter"&gt;
&lt;div&gt;Pace: &lt;input pattern="\d{1,2}:\d{2}" type="text" id="time_and_distance_converter_pace" placeholder="Pace" value="4:25"/&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;What distance will I cover if I run for &lt;input type="number" step="1" id="time_to_distance_mins" value="30"/&gt; minutes and &lt;input type="number" step="1" id="time_to_distance_secs" value="0"/&gt; seconds? &lt;strong id="time_to_distance_results"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;How much time do I need to run &lt;input type="number" step="1" id="distance_to_time" value="30"/&gt; meters? &lt;strong id="distance_to_time_results"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script&gt;
    function timeAndDistanceConverterInputChange() {
        const pace = document.querySelector('input#time_and_distance_converter_pace').value
        if (!matchPaceFormatWithColon(pace)) return

        const paceInSeconds = paceToSeconds(pace)

        let timeInSecondsToConvert = Number(document.querySelector('input#time_to_distance_secs').value ?? '0')
        const timeInMinutesToConvert = Number(document.querySelector('input#time_to_distance_mins').value ?? '0')
        timeInSecondsToConvert += (timeInMinutesToConvert * 60)
        const timeConvertedInDistance = secondsAtPaceToMeters(timeInSecondsToConvert, paceInSeconds)
        document.querySelector('#time_to_distance_results').innerText = `${timeConvertedInDistance}m`

        const metersToConvert = Number(document.querySelector('input#distance_to_time').value ?? '0')
        const [hours, minutes, seconds] = secondsToTime(metersAtPaceToSeconds(metersToConvert, paceInSeconds))
        document.querySelector('#distance_to_time_results').innerText = hours ? `${hours}hrs ${minutes}mins ${seconds}secs` : `${minutes}mins ${seconds}secs`
    }
    document.querySelectorAll('#time_and_distance_converter input').forEach(el =&gt; {
        el.addEventListener('input', timeAndDistanceConverterInputChange)
    })
    timeAndDistanceConverterInputChange()
&lt;/script&gt;

&lt;h1 id="pace-chart"&gt;Pace chart&lt;/h1&gt;
&lt;div id="pace_chart_info"&gt;
&lt;input pattern="\d{1,2}:\d{2}" type="text" id="fastest_pace" placeholder="Fastest pace" value="4:25"/&gt;
&lt;input pattern="\d{1,2}:\d{2}" type="text" id="slowest_pace" placeholder="Slowest pace" value="5:42"/&gt;

&lt;div class="distance"&gt;&lt;input data-kms="42.195" id="marathon" type="checkbox" checked /&gt;&lt;label for="marathon"&gt;Marathon&lt;/label&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="distance"&gt;&lt;input data-kms="25" id="km25" type="checkbox" /&gt;&lt;label for="km25"&gt;25 kms&lt;/label&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="distance"&gt;&lt;input data-kms="21.0975" id="half_marathon" type="checkbox" /&gt;&lt;label for="half_marathon"&gt;Half-marathon&lt;/label&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="distance"&gt;&lt;input data-kms="10" id="km10" type="checkbox" /&gt;&lt;label for="km10"&gt;10 kms&lt;/label&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="distance"&gt;&lt;input data-kms="5" id="km5" type="checkbox" /&gt;&lt;label for="km5"&gt;5 kms&lt;/label&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="distance"&gt;&lt;input data-kms="custom" type="checkbox" /&gt;&lt;input type="number" step="0.1" id="custom" placeholder="Custom distance" value="3.5"/&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;table class="collapse" id="pace_chart_results"&gt;&lt;/table&gt;

&lt;script&gt;
    const fastestPace = document.querySelector('input#fastest_pace')
    const slowestPace = document.querySelector('input#slowest_pace')
    const custom = document.querySelector('input#custom')

    function paceChartInputChange() {
        custom.parentElement.querySelector('[data-kms]').dataset.kms = custom.value

        const min = fastestPace.value;
        const max = slowestPace.value;

        if (!matchPaceFormatWithColon(min) || !matchPaceFormatWithColon(max) || differenceBetweenPaces(min, max) &lt; 0) return
        const difference = differenceBetweenPaces(min, max) + 1
        const minInSeconds = paceToSeconds(min)

        const table = document.getElementById('pace_chart_results')
        let newTable = "&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;Pace&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Speed&lt;/th&gt;"

        const distances = Array.from(document.querySelectorAll('.distance')).map(div =&gt; {
                const input = div.querySelector('input[type="checkbox"]')
                const checked = input.checked
                const kms = Number(input.dataset.kms)
                const label = div.querySelector('label')?.innerText ?? `${kms} kms`
                return {checked, kms, label}
        }).filter(({checked})=&gt;checked);

        newTable += `${distances.map(({kms, label}) =&gt; `&lt;th&gt;${label}&lt;/th&gt;`).join("")}&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;`

        const paces = [...new Array(+difference)].map(function(_,i) { return i + minInSeconds })
        const result = paces.map(function(paceInSeconds) {
            const pace = secondsToTime(paceInSeconds).valueWithQuotes
            const speed = paceInSecondsToSpeed(paceInSeconds)
            const row = distances.map(({kms}) =&gt; `&lt;td&gt;${paceInSecondsToFinishTime(paceInSeconds, kms)}&lt;/td&gt;`).join("")

            newTable += `&lt;tr&gt;&lt;th&gt;${pace}&lt;/th&gt;&lt;th&gt;${speed} km/h&lt;/th&gt;${row}&lt;/tr&gt;`
        })

        newTable += "&lt;/tbody&gt;"
        table.innerHTML = newTable
    }

    document.querySelectorAll('#pace_chart_info input').forEach(el =&gt; {
        el.addEventListener('input', paceChartInputChange)
    })
    if (fastestPace.value || slowestPace.value) {
        paceChartInputChange()
    }
&lt;/script&gt;

&lt;h1 id="race-sheet"&gt;Race sheet&lt;/h1&gt;
&lt;div id="race_sheet_info"&gt;
&lt;div&gt;
        &lt;label for="race_sheet_distance"&gt;Distance:&lt;/label&gt;
        &lt;select name="race_sheet_distance" id="race_sheet_distance"&gt;
                &lt;option value="marathon"&gt;Marathon&lt;/option&gt;
                &lt;option value="half_marathon"&gt;Half-marathon&lt;/option&gt;
                &lt;option value="custom"&gt;Custom distance&lt;/option&gt;
        &lt;/select&gt;
        &lt;input type="number" step="0.1" id="race_sheet_custom_distance" placeholder="Custom distance" value="10"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;label for="race_title"&gt;Race title (optional):&lt;/label&gt; &lt;input type="text" id="race_title" name="race_title" placeholder="City, race name, etc" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;label for="race_date"&gt;Race date:&lt;/label&gt; &lt;input type="date" id="race_date" name="race_date" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;label for="pace_goal"&gt;Pace goal on the watch:&lt;/label&gt; &lt;input pattern="\d{1,2}:\d{2}" type="text" id="pace_goal" value="4:54"/&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;label for="bib_number_pickup_date"&gt;Bib number pickup date and time:&lt;/label&gt; &lt;input type="datetime-local" id="bib_number_pickup_date" name="bib_number_pickup_date" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;label for="nutrition_plan"&gt;&lt;a href="https://www.maurten.com/fuelguide/"&gt;Nutrition plan&lt;/a&gt; (50g+ of carbohydrates per hour is the recommendation, or better, &lt;a href="https://youtu.be/mu7celO4IEE?t=237"&gt;your body weight = 75 kgs→eat 75 grams&lt;/a&gt;):&lt;/label&gt;&lt;br /&gt;
&lt;textarea id="nutrition_plan" name="nutrition_plan" rows="5" cols="50"&gt;
1x Gel Caf 100 - 5 mins avant course
1x Gel 100     - au KM 4.5 (eau à 5.5)
1x Gel 100     - au KM 9 (eau à 10)
&lt;/textarea&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;label for="todo_items"&gt;TODO items:&lt;/label&gt;&lt;br /&gt;
&lt;textarea id="todo_items" name="todo_items" rows="5" cols="50"&gt;
Couper ongles
Se faire une belle moustache
Prévoir le trajet pour se rendre à la course
Prévoir des vieux vêtements chauds d'avant course, to give away
Si je dors à l'hôtel, emmener mon propre dîner pour samedi soir (pâtes) et petit-déj du dimanche
Samedi : shake-out run avec 1km à allure ~24h avant la course (donc le matin)
Samedi : charger montre et la reboot
Samedi : accrocher bib number au dossard et tout préparer pour être prêt à partir le dimanche matin
Samedi soir : préparer le petit déjeuner
Dimanche matin : petit-déj AU MOINS 2h avant la course
Dimanche matin : noter dans la main
  Warm up
  Montre en mode pace sur distance un peu plus longue
  Water/Feeding station/WC: Km 5, 10, etc
Dimanche matin : prendre casquette, lunettes, HRM chest strap, manchons
&lt;/textarea&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div id="race_sheet" style="border: 1px solid gray; padding: 10px;"&gt;
        &lt;h2 style="text-align:center"&gt;Unknown race - unknown date&lt;/h2&gt;
        &lt;p style="text-align:center;font-style:italic" id="race_sheet_subtitle"&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;h3&gt;Pace goal on the watch = &lt;span id="race_pace_goal"&gt;?&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
        &lt;ul&gt;
                &lt;li&gt;Projected finish time with no margin of error (100% accurate GPS): &lt;strong&gt;&lt;span id="race_pace_goal_finish_time"&gt;?&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
                &lt;li&gt;Projected finish time with a &lt;span id="race_pace_goal_finish_time_margin_error"&gt;?&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
                &lt;li&gt;Speed: &lt;strong&gt;&lt;span id="race_pace_goal_speed"&gt;/&lt;/span&gt; km/h&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
        &lt;h3&gt;Nutrition&lt;/h3&gt;
        &lt;ul id="race_sheet_nutrition"&gt;
        &lt;/ul&gt;
        &lt;h3&gt;TODO until the race&lt;/h3&gt;
        &lt;ul id="race_todo" style="list-style-type:none;"&gt;
                &lt;li id="race_bib_pickup_date_li"&gt;&lt;input type="checkbox"&gt;Bib number pickup: &lt;span id="race_bib_pickup_date"&gt;Sat 4 Mai&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;button onclick="printSheet()"&gt;Print the sheet&lt;/button&gt;&lt;/p&gt;
&lt;script&gt;
    function raceSheetInputChange() {
        const preDefinedDistances = {
                'marathon': [42.195, 'Marathon'],
                'half_marathon': [21.0975, 'Half-marathon']
        }

        const raceCustomDistance = document.querySelector('#race_sheet_custom_distance')
        const raceDistance = document.querySelector('#race_sheet_distance').value
        const customRaceDistanceSelected = raceDistance === 'custom'
        raceCustomDistance.style = customRaceDistanceSelected ? '' : 'display:none';
        const [kms, label] = customRaceDistanceSelected ? [Number(raceCustomDistance.value), "Race"] : preDefinedDistances[raceDistance]

        // Sheet title and subtitle
        const dateValue = document.querySelector('#race_date').value
        const date = dateValue ? new Date(dateValue).toDateString() : 'unknown date'
        const title = document.querySelector('#race_title').value?.trim()
        let sheetTitle = label
        if (title) {
                sheetTitle += ` - ${title}`
        }
        document.querySelector('#race_sheet h2').innerText = `${sheetTitle} - ${date}`

        // Race distance
        document.querySelector('#race_sheet_subtitle').innerHTML = `${kms} kms`

        // Pace goal
        const paceGoal = document.querySelector('#pace_goal').value
        if (matchPaceFormatWithColon(paceGoal)) {
                const paceInSeconds = paceToSeconds(paceGoal)

                document.querySelector('#race_sheet #race_pace_goal').innerText = secondsToTime(paceInSeconds).valueWithQuotes
                document.querySelector('#race_sheet #race_pace_goal_finish_time').innerHTML = paceInSecondsToFinishTime(paceInSeconds, kms)
                const marginOfErrorInPercent = 1.5
                const marginOfError = ((marginOfErrorInPercent + 100) / 100).toFixed(3)
                const kmsWithError = (kms*marginOfError).toFixed(3)
                document.querySelector('#race_pace_goal_finish_time_margin_error').innerHTML = `${marginOfErrorInPercent}% margin of error (${kmsWithError} kms): &lt;strong&gt;${paceInSecondsToFinishTime(paceInSeconds, kmsWithError)}&lt;/strong&gt;`
                document.querySelector('#race_sheet #race_pace_goal_speed').innerText = paceInSecondsToSpeed(paceInSeconds)
        }

        // Nutrition
        const nutritionItems = document.querySelector('#nutrition_plan').value.split("\n").map(e =&gt; e.trim()).filter(Boolean)
        const raceNutritionList = document.querySelector('#race_sheet_nutrition')
        raceNutritionList.innerHTML = ''
        nutritionItems.forEach(line =&gt; {
                const li = document.createElement('li')
                li.innerText = line
                raceNutritionList.appendChild(li)
        })

        // TODO list
        const todoItems = document.querySelector('#todo_items').value.split("\n").map(e =&gt; e.trimEnd()).filter(Boolean)
        const raceTodoList = document.querySelector('#race_todo')
        Array.from(raceTodoList.children).forEach(li =&gt; {
                if (!li.matches('#race_bib_pickup_date_li')) {
                        li.remove();
                }
        })
        let parentLi, currentUl = raceTodoList, rootUl = raceTodoList
        todoItems.forEach(line =&gt; {
                const li = document.createElement('li')

                if (line.startsWith(' ') &amp;&amp; parentLi) {
                        if (currentUl === rootUl) {
                                currentUl = document.createElement('ul')
                                parentLi.appendChild(currentUl)
                        }
                }
                else {
                        currentUl = rootUl
                }

                li.innerHTML = `&lt;input type="checkbox"&gt;${line}`
                currentUl.appendChild(li)
                parentLi = li
        })

        // Bib pickup date
        const bibNumberPickupDateValue = document.querySelector('#bib_number_pickup_date').value
        const bibNumberPickupDate = bibNumberPickupDateValue ? new Date(bibNumberPickupDateValue) : 'unknown date'
        document.querySelector('#race_bib_pickup_date').innerText =
                typeof bibNumberPickupDate === 'string'
                ? bibNumberPickupDate
                : `${bibNumberPickupDate.toDateString()}, ${bibNumberPickupDate.toLocaleTimeString()}`
    }

    document.querySelectorAll('#race_sheet_info input, #race_sheet_info select, #race_sheet_info textarea').forEach(el =&gt; {
        el.addEventListener('input', raceSheetInputChange)
    })
    raceSheetInputChange()

    window.printSheet = () =&gt; {
        const elem = document.querySelector('#race_sheet');
        const printWindow = window.open('', 'PRINT', 'height=600,width=800');
        printWindow.document.write('&lt;html&gt;&lt;head&gt;&lt;title&gt;Race sheet&lt;/title&gt;');
        printWindow.document.write('&lt;/head&gt;&lt;body&gt;');
        printWindow.document.write(elem.innerHTML);
        printWindow.document.write('&lt;/body&gt;&lt;/html&gt;');

        printWindow.print();
        printWindow.close();

        return true;
    }
&lt;/script&gt;</content><category term="Running"></category><category term="running"></category><category term="training"></category><category term="marathon"></category></entry><entry><title>Running: Building My Own Training Plan</title><link href="//romainpellerin.eu/running-building-my-own-training-plan.html" rel="alternate"></link><published>2024-08-03T16:00:00+02:00</published><updated>2024-09-28T00:31:00+02:00</updated><author><name>Romain Pellerin</name></author><id>tag:romainpellerin.eu,2024-08-03:/running-building-my-own-training-plan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Building my own plan is the best way to learn&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1 id="goal"&gt;Goal&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;W-13 until my first marathon ever. Time to start an actual training plan. Since the beginning of 2024, I was using the app &lt;a href="https://www.campus.coach/"&gt;Campus Coach&lt;/a&gt; for that. It's pretty good but far from perfect. It's also subscription-based, 15 euros per month (they do have a freemium version but it's too limited). They ask you many questions to customize the plan they build. However, after it's been created, I found it not flexible enough. For instance, it's not possible to postpone a session. Also, one cannot set a goal finish time for a race, instead the app will give an estimated finish time (based on their estimated MAS) and adjust it over time as progress is made.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyways, it was not perfect, so I decided to look for an alternative. And I found &lt;a href="https://www.decathlon-pacer.com/"&gt;Kiprun Pacer&lt;/a&gt;, from Decathlon. Pretty different approach, it lets you drive your training more, and the sessions suggested are quite different. For instance, one can set their goal finish time. Also, it's free.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So I thought I'd fully compare these 2 apps. Ultimately as I do so, my goal is to understand how plans are created, what to adjust to make them truly personalized, so that I can build my own plans in the future, without any app, paid or free. I want my plans to be flexibile, I want them to adjust to my week schedule changes, not the other way around.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since I've used Campus Coach for quite some time until August, I'll start using Kiprun Pacer from now on.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="kiprun-pacer"&gt;Kiprun Pacer&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;I set up my plan with the following parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I intend to do 4 sessions per week&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The race is on October 27th, 2024. It sets the plan duration to 13 weeks.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I do not want to skip the evaluation phase&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Goal finish time: 3h29'00"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Like Campus Coach, the app also asks you for your personal records, to fine tune the training even more.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For what it's worth, I just completed today my &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Vitesse_maximale_a%C3%A9robie"&gt;MAS test&lt;/a&gt; and the result is: 16.95 km/h! It's commonly said that a marathon is usually run between 70% and 80% of one's MAS. 75% of 16.95 km/h = 12.71 km/h. In other words, a pace of 4'44"/km, or a finish time around 3h19". So my goal of 3h29'00" for a first marathon sounds realistic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the plan that the app crafts, their "endurance active" zone ranges from 65% to 70% of one's MAS, their "endurance fondamentale" is at 60%.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="pros"&gt;Pros&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The app plans each week, i.e. it assigns a fixed day for each session, as opposed to simply telling you to do the sessions in the week the way you want. I need that sort of thing, otherwise I tend to poorly schedule my runs throughout a week. To do that, the app first asks you how many days a week you want to train, and which ones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sessions can be postponed/rescheduled (moved to an earlier date too)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The app lets you set a goal finish time before you start any plan, and will adjust all the sessions towards that goal, love it 😍&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The sessions are mainly built based on distances, as opposed to time. Like, "&lt;em&gt;5 times (500 meters at some pace, then 200 meters at some other pace)&lt;/em&gt;¨. I like that better than say, "&lt;em&gt;5 times (2 minutes at some pace, then 1 minute at some other pace)&lt;/em&gt;". Campus Coach uses exclusively time durations, not distances. Sure, if you follow the paces precisely, the end result is the same, but still. It's just my personal opinion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;After a run, if you have connected your Garmin account to it, the app detects that the run was one from your training plan, and automatically "ticks it off". It then asks you a couple of optional questions, like "did you take pleasure in the run?", "how hard was it?", etc. These questions are used to quantify how well you are recovering/the load you're taking. &lt;strong&gt;Then, if the app determines some sessions were too hard, it automatically suggests to lower the difficulty of upcoming sessions.&lt;/strong&gt; By far my favorite feature of the app! 😍 Conversely, when you rate multiple runs in a row as easy, the app will suggest some changes to make the following few runs more difficult.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/kiprun-pacer.gif" alt="A screeshot of the app" /&gt;
&lt;figcaption&gt;The app suggests that I delete the next session, and make the following one easier&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;All the weeks in one's training plan are categorized. For my 13-week plan, those weeks fell in the following categories, in this order:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Evalutation (MAS (Maximal Aerobic Speed) test) week - 1 week&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ramping up - 4 weeks&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Specific pace - 5 weeks&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sharpening - 3 weeks&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="cons"&gt;Cons&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;MAS sessions are extremely difficult, right off the bat, as early as week 2. As soon as the app knows your MAS (&lt;em&gt;VMA&lt;/em&gt; in French), it will schedule some sessions that aim at improving it. So those sessions are meant to be run at that speed. And the distances keep on increasing week over week. Super hard!!! Maybe too hard.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The sharpening (i.e taper) phase of my 13-week plan was &lt;strong&gt;a bit long and way too brutal&lt;/strong&gt;. The decrease in kilometers is too big and too sudden. Week 10: 77.48 kms. Week 11: 42.09 kms. Week 12: 36.19 kms. Week 13 (race week): 15.13 kms.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The sessions are built based on your MAS and your goal finish time. On one hand, it's nice to be working towards that goal, on the other hand if both values are not compatible (low MAS + ambitious goal, or high MAS + "easy" goal like 5 hours), the app won't complain and you'll end up with too slow and too fast runs. Fortunately for me, both my MAS and goal time are compatible.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="campus-coach-paid-version"&gt;Campus Coach (paid version)&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="pros_1"&gt;Pros&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;There is a dedicated section in the app where to see your progress over time, and your expected progress to come. That's very motivating!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="cons_1"&gt;Cons&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The app does not let you set a goal finish time at the beginning of a plan. Instead it gives you an estimated time (based on their estimated MAS), and adjusts it as you make progress. The runs at specific pace are set to the ideal pace for you according to the app, not your goal pace. That sucks.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;They estimate your MAS, they don't have you do a real test to know a value. Not sure how, maybe they estimate based on your records that the app asks you about, and your recent runs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;After a run, even if the app is connected to your Garmin account, you have to manually "validate the session", i.e. match your run in Garmin with a session in your plan in the app. A couple of more clicks, avoidable. Then it asks questions, like the Kiprun app, only less.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="conclusion-how-training-plans-for-a-marathon-are-built"&gt;Conclusion: how training plans for a marathon are built&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Extremely important notice: &lt;a href="https://youtu.be/-mrCT0LQq2U?t=2141"&gt;sleep, hydration and nutrition will be paramount during your training!&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; Now, onto the plan...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So far, here are some bullet points on my learnings on how to build training plans yourself.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The paces must always be calculated based on the MAS, not on the HR. Why? Because the heart rate will vary throughout the session and will not go back to a lower number after a fast segment, for instance. Also, it very much depends on how rested one is, weather/temperature, the time of the day, coffee/food, etc. So MAS is a much better indicator to base off paces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Any marathon plan should be at least 12-week long, with the following phases:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Development/ramp up: some general training, and exercises to improve one's MAS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Specific pace: specifically running at the goal pace, for long stretches, longer and longer over the weeks&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sharpening: less intensity, less load (-30% to -50% less kms), but same number of runs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Overall, the plan should &lt;a href="https://youtu.be/ZDdZ3TqJkd8?t=364"&gt;follow the HVLIT phylosophy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depending on how long before the plan the person has not trained, a phase to get back into shape might be required before these 3 phases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If one trains 4 times a week (like myself!), then most weeks should look something like this, in this order (#2 and #3 can be swapped):&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;One easy jog, wihout speeding up at all, to build up one's endurance (&lt;em&gt;endurance fondamentale&lt;/em&gt; in French). Optionally, add some &lt;em&gt;&lt;a href="https://run-motion.com/lignes-droites-accelerations-running/"&gt;lignes droites&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; &lt;a href="https://youtu.be/0hQsqivvRaI?t=787"&gt;at the very end of the session, from time to time&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;One relatively long run specifically targetting the marathon pace (a.k.a. specific pace), with long stretches at the pace. Optionally, when tired, this run can also be swapped with an easy jog. Of course starting with slow warm-up and cool-down phases. Alternatively, &lt;a href="https://youtu.be/0hQsqivvRaI?t=943"&gt;this one can also be a progressive run&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://youtu.be/-mrCT0LQq2U?t=1407"&gt;One quality session, relatively short in distance, with fast segments (intervals/&lt;em&gt;fractionné&lt;/em&gt;)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;During the ramp up phase, these segments are meant to be run faster than the targeted marathon pace, aimed at improving one's MAS. 10km-pace, on distances from 800 meters to 1200 . Repeated 4 to 8 times, with recovery phases in between. MAS-pace, 200 meters to 600, up to 10 repetitions.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Later in the training plan, during the specific pace phase (as one gets closer to race day), those segments may be swapped with longer and slower ones, at marathon pace or threshold pace. These segments will be 1000 to 5000-meter long, again, repeated multiple times throughout the session, spaced by recovery phases.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Make sure to give your body 48 hours after such a session to recover. The next day, no running, or an easy jog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://youtu.be/kZ899mjIGeo?t=498"&gt;Generally, there are 4 types of quality sessions, depending on what one aims at improving&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;"Puissance aérobie": when you want to improve your MAS. Run at 95 to 105% of your MAS. A classic session is 10 x 400m (with 1 min recovery between each). An alternative is 10 x 200m (30 sec recovery). Or 6 x 1000m (R=200m). Recovery means jogging (slow run), some walking is acceptable if too strenuous. For non professional athletes, how you run during the recovery does not matter so much. The duration in time or distance does matter though.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"Capacité aérobie"/résistance: 85-90% MAS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seuil (anaérobie): 85-88% MAS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Endurance: &amp;lt; 85% MAS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=twjKBvbX4nM"&gt;One long jog&lt;/a&gt;, usually on Sunday, with one or multiple segments at the targeted marathon pace. At the beginning of a training plan, a long jog means 1 hour or so, at the end of a plan, around 2 hours, maximum 2 and a half (a good rule of thumb is, two third of the targeted race duration). The longest of all should be 4 weeks ahead of the race (week W-5), to give your body enough time in the following weeks to recover. Some people do the Sunday long jog without any segment at marathon pace, same "slow"/easy pace all along. I prefer with segments at marathon pace. &lt;a href="https://youtu.be/47PPEm2A1zQ?t=1231"&gt;The segments (2, 3 or more) become longer over the weeks, separated with one minute at easy pace. Always start with a warm-up phase and end with a cool down phase, at an easy pace.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;One week out of ~4 should be a recovery week, where the number of kilometers is reduced, but also the number of fast segments. Except for those recovery weeks, the number of kms per week should gradually increased throughout the weeks, until the taper phase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The taper (a.k.a. sharpening phase, &lt;em&gt;affûtage&lt;/em&gt; in French) &lt;a href="https://youtu.be/_1k17PhaVbs?t=145"&gt;should be ~2-week long&lt;/a&gt; (race week included!) for a marathon but gradual and not sudden. The peak in terms of weekly kilometers should happen the 4th week before the race, so just before the taper begins. &lt;a href="https://youtu.be/-mrCT0LQq2U?t=2234"&gt;The weekly total distance run in each of these 2 weeks (race included), should be equal to ~50% of your average weekly distance in the past few weeks.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://youtu.be/mu7celO4IEE?t=435"&gt;It is a great idea to run a half-marathon 3 or 4 weeks before the marathon, at the goal marathon pace, in race conditions (with gels and water) but on your own, to make sure the pace is fine and can be held for 21 kms without any issue.&lt;/a&gt;. If you do want to take part in an actual race, aim for 5 weeks ahead of the marathon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://youtu.be/ZDdZ3TqJkd8?t=320"&gt;The percent of "quality kms" in a plan (kilometers run at a fast pace, beyond VT1/&lt;em&gt;SV1&lt;/em&gt; in French) should not exceed 25% on any week (otherwise, greater risk of fatigue and injury).&lt;/a&gt; (&lt;a href="https://youtu.be/I3KcGSAfw0Q?t=526"&gt;other source&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ALL SESSIONS must start with a warm-up phase (55-60% MAS) from 20 to 30mins, and end with a 10-min cool-down phase (max 70-75% MAS), except if the session itself was an endurance one, run within 60-70% of your MAS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Before quality sessions, after warming up, it can be valuable to add 10 minutes or more, of &lt;a href="https://lacliniqueducoureur.com/coureurs/je-debute-la-course/affine-ta-biomecanique/affine-ta-biomecanique/"&gt;running drills&lt;/a&gt;, to improve one's technique but also help some specific muscles warm up.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finally, after the race, allow your body one full week off, no running at all, maybe some swimming or low intensity cycling. The second week after the race, you may start again slow jogs. But really, take it easy!&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="online-training-plans-and-how-to-build-yours"&gt;Online training plans and how to build yours&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.running-addict.fr/category/plans-dentrainement/"&gt;Plans d'entraînement course à pied&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.conseils-courseapied.com/entrainement/planification.html"&gt;Construire vos propres plans d'entrainement 10 km, semi marathon et marathon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://lacliniqueducoureur.com/coureurs/programmes-de-course-a-pied/"&gt;Programmes d'entraînement - Course à pied - La Clinique Du Coureur&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.running-addict.fr/conseil-running/plan-entrainement-course-a-pied/"&gt;Construire son plan d’entraînement course à pied sans se tromper&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=-mrCT0LQq2U"&gt;#30 - Préparation Marathon : 12 semaines pour être au top! - Dans la Tête d'un Coureur&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="reviews-of-online-training-plans"&gt;Reviews of online training plans&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZDdZ3TqJkd8"&gt;Decathlon Pacer: Une appli quasi parfaite avec un GROS défaut 😢&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=0hQsqivvRaI"&gt;CAMPUS coach : pourquoi je ne suis pas convaincu...&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=I3KcGSAfw0Q"&gt;J'ai acheté 3 plans marathon à 3 coachs différents (et c'est pas fou 😓)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="useful-links"&gt;Useful links&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nolio.io/"&gt;Nolio, a website to build your training plans or collaborate with a coach&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Running"></category><category term="running"></category><category term="training"></category><category term="marathon"></category></entry><entry><title>Périostite 2024</title><link href="//romainpellerin.eu/periostite-2024.html" rel="alternate"></link><published>2024-06-24T18:00:00+02:00</published><updated>2024-09-07T19:06:00+02:00</updated><author><name>Romain Pellerin</name></author><id>tag:romainpellerin.eu,2024-06-24:/periostite-2024.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Après l'édition 2021 sur la jambe gauche, voici l'édition 2024 sur la jambe droite&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Dans la famille des blessures en course à pied, je voudrais la périostite... déjà eue côté gauche ? Côté droit alors. 😊&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="timeline"&gt;Timeline&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Tout commence il y a un peu plus de 2 mois, juste après mon &lt;a href="////romainpellerin.eu/lessons-learned-apres-4-ans-de-running.html"&gt;semi-marathon de début Avril&lt;/a&gt;. Mon premier souvenir ? Avoir eu mal dans les jours après le semi-marathon. Je ne crois pas avoir eu mal pendant la course, mais je n'en suis pas sûr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après la course, j'enchaine directement et commence un entrainement "marathon" dans l'application Campus Coach. Pas de pause, j'ai repris la course dès le mercredi suivant, soit 72h après la course. Surêment là une erreur, et un facteur dans cette nouvelle périostite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24 avril, course de 5 kms courue à fond (3'55"/km). Presque pas de douleur pendant la course.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite, début Mai, &lt;a href="////romainpellerin.eu/spring-2024.html"&gt;S25 de Berlin, course de 25 kms&lt;/a&gt;. Entre le semi et les 25, la douleur a été présente, peu, et uniquement lors de mes sorties, mais elle a progressé. Pendant les 25 kms, je courrais à un bon rythme, autour de 4'35"/km, et étonnemment je n'ai presque rien senti pendant la course, sauf au début.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après S25, pareil, pas de pause, je reprends les entrainements dès le mardi suivant, soit 48h après 😱. Encore une erreur... sachant que je venais de battre mes PR coup sur coup (au semi, aux 5 et aux 25 kms). À partir de là, la douleur ne me quitte plus lors de mes sorties, survient même parfois en marchant ou en descendant des escaliers, et empire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fin-mai, je coupe la course à pied 2 semaines complètes. Je ne sens plus rien, aucune douleur. Le premier weekend de Juin arrive et avec lui le triathlon de Berlin. Tout se passe bien lors de la course, je reprends par la suite les entrainements. Mais la douleur fait ensuite son retour dans les jours suivant, graduellement, un peu plus forte à chaque sortie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jusqu'au vendredi 21 juin, où lors d'une sortie de 45 mins en endurance fondamentale, j'atteinds un seuil de douleur de 7 ou 8 sur 10, du jamais vu. Jusqu'alors je n'avais jamais dépassé 5 ou 6. Je décide de stopper ma sortie au bout de 27 minutes seulement, et commence une pause de 3 semaines.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="symptomes"&gt;Symptômes&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Mes symptômes sont plutôt ceux classiques d'une périostite, même s'ils diffèrent pas mal de ma première périostite à l'autre jambe.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Douleur sur le coté intérieur du tibia de la jambe droite, sur une bande d'une dizaine de centimètres, plutôt vers le bas, qui parfois irradie dans tout le tibia, même du coté extérieur du tibia, et me donne une sensation de faiblesse dans la jambe lors de l'appui au sol.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parfois ça passe pendant la course, si j'accélère. Parfois, ça empire pendant la course.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je sens une légère douleur en descendant les escaliers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les symptômes sont différents de ma &lt;a href="////romainpellerin.eu/shin-splints.html"&gt;périostite de 2021&lt;/a&gt;, qui avait touché le tibia de la jambe gauche. À l'époque, la douleur avait été fulgurante et était apparue immédiatement en fin de sortie (une sortie de 21 kms 😨), rendant la marche impossible pendant une semaine. Avaient suivi 10 jours sans aucune activité sportive sauf du vélo, et puis disparition soudaine et complète de la douleur, sans qu'elle ne revienne jamais.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="causes"&gt;Causes ?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Impossible de savoir quoi exactement. Les facteurs sont sûrement multiples anyways.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nouvelles chaussures depuis fin 2023 (Asics Gel-Kayano 30). J'ai d'ailleurs couru le semi avec ça.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Augmentation de ma dose de course à pied depuis cette même période, de manière assez rapide et significative.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pas de coupure/pause après le semi (2 jours off seulement) ni après les 25 kms (1 jour off). Stupide.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="next-steps"&gt;Next steps&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;J'ai déjà fait 2 semaines complètement off en Mai, la douleur était partie lors de la reprise, mais est revenue depuis, à chaque entrainement un peu plus forte. Je tente donc maintenant 3 semaines complètement off jusqu'à mi-Juillet, et je vais essayer de porter des manchons (ou chaussettes) de compression sur ce mollet aussi souvent que possible, en télé-travail, le weekend, etc. Je shift mon focus sur mon entrainement vélo en vue de Vélocity, une course de 100 kms à Berlin début Août. Je reprendrai la course à pied en Juillet, avec un manchon de compression, pour évaluer l'évolution de la douleur, et j'aviserai en fonction. Sûrement que les premières semaines de reprise se feront avec ce manchon de compression. Je mettrai à jour cet article selon l'évolution. Stay tuned ✌️.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="update-4-aout-2024"&gt;Update : 4 août 2024&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Bon bah voilà, les 3 semaines de pause sont finies depuis un moment. État de lieux...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La douleur est toujours là. Bien moins forte qu'avant. Je la sens peu ou pas en journée, sauf lorsque je descends des escaliers en début de journée. En ce qui concerne les runs, la douleur est en général présente dès les premières foulées, entre 2 et 4 sur une échelle de 10, et diminue voire disparait rapidement, tombant parfois à zéro. Je cours systématiquement avec le manchon de compression sur le mollet droit. En dehors des runs, je le porte aussi de temps en temps à la maison. Depuis quelques jours, je retente mon approche de 2021, à savoir j'enveloppe mon mollet dans une bande élastique et je serre assez fort, plus fort que si c'était le manchon de compression. C'est une bande assez large qui ne forme pas une boucle, à la base utilisée pour du pilates il me semble. On verra si c'est mieux que le manchon... En tout cas, depuis la reprise, la douleur n'augmente pas, bien qu'elle soit réapparue presque immédiatement dès le premier run après la coupure. J'ai recommencé un nouveau plan d'entrainement marathon sur 13 semaines, jusqu'à la course prévue en Octobre. Je ne compte pas l'interrompre ce coup-ci, tant que la douleur n'augmente pas, ou peu. Je m'accorderai tout le mois de Novembre off, et peut-être une bonne partie de Décembre, on verra. D'ici-là, j'espère que je me serai débarassé de cette périostite 🙏.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="update-7-septembre-2024"&gt;Update : 7 septembre 2024&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ça y est, enfin, après 5 mois, ma périostite est guerrie ! La douleur a disparu lors de la descente d'escaliers il y a 2 ou 3 semaines, après une nuit de sommeil de 11 heures... comme quoi le repos/la récupération est largement sous-estimée 😆 (ou alors aucun rapport...). La douleur a persisté à l'effort, au début et parfois en milieu de sortie, avec quelques pics brefs à 3 ou 4/10 en terme d'intensité de douleur. Et depuis une semaine et 50kms courus, aucune douleur, rien !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au final, qu'est ce que j'ai fait pour me soigner ? À part les manchons de compressions depuis début Juillet (portés en journée mais aussi et surtout pendant les runs), pas grand chose. Ce que je mentionnais au-dessus, envelopper le mollet dans une bande de plastique, je l'ai fait 3 ou 4 fois maximum, donc clairement c'est pas ça. J'ai fait gaffe à mes heures de sommeil depuis mi-août, en essayant d'avoir le plus souvent possible des nuits proches de 8h de sommeil, alors qu'en temps normal je tourne plutôt à 6-7 heures. Ou peut-être que c'est tout simplement le temps qui a fait son oeuvre, et que 5 mois pour soigner une périostite c'est une durée normale. 🤷 Anyways, un soucis de moins 😃 !&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="articles-de-blog"&gt;Articles de blog&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://eric.siber.fr/2017/06/03/soigner-une-periostite-tibiale/"&gt;Cet excellent retour d'expérience&lt;/a&gt; suggère aussi une longue pause sans course à pied (3 semaines), l'utilisation de manchons de compression, de bande de kinesio tapping, et de la cryothérapie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ikimashoo.fr/article-se-debarasser-durablement-de-la-periostite-77836497.html"&gt;Voici un autre excellent article&lt;/a&gt;, qui d'ailleurs donne une explication au fait que ma douleur disparaissait lorsque j'accélèrais en courant. Cet article conseille le glaçage de la zone douloureuse après les séances afin d'accélèrer la guérison. L'article conclue en disant qu'aller vers des chaussures plus minimalistes peut être une solution à long terme afin d'éviter ce genre de blessure.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://lacliniqueducoureur.com/coureurs/je-suis-blesse/blessure-a-la-jambe/pathologies/syndrome-de-stress-tibial-mediale-periostite/syndrome-de-stress-tibial-mediale-periostite/"&gt;Un article par La Clinique Du Coureur&lt;/a&gt;, avec des conseils portant sur le taping et des exercices de renforcement (similaire au protocole de Stanish). La Clinique Du Coureur déconseille le glaçage (voir le PDF lié dans la page).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Running"></category><category term="running"></category><category term="shin splints"></category><category term="health"></category></entry><entry><title>Spring 2024</title><link href="//romainpellerin.eu/spring-2024.html" rel="alternate"></link><published>2024-05-10T19:00:00+02:00</published><updated>2024-05-10T19:00:00+02:00</updated><author><name>Romain Pellerin</name></author><id>tag:romainpellerin.eu,2024-05-10:/spring-2024.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Epic tales from my running races&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;We're not even 2 months into spring, yet it's been a hell of a spring so far!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First of all, just a little over a month ago, I was running the &lt;a href="////romainpellerin.eu/lessons-learned-apres-4-ans-de-running.html"&gt;Berlin half-marathon&lt;/a&gt; in 01:41:51, my best time ever! I ran it wearing my Asics Gel-Kayano 30. And even though I broke a personal record, I remember the last 3 or 4 kms being really hard. I was not wearing any HRM chest strap, so the numbers are probably slightly off, but my Strava reports an average heart rate of 183 bpm throughout the race, with a peak at 198 bpm in the last kilometers. Needless to say, I was not in my best form. And clearly the shoes did not help.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After that race, I had 2 other races planned in the coming weeks:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;In April, the &lt;a href="https://berliner-firmenlauf.de/"&gt;Berliner Firmenlauf (~5.5 kms)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In May, the oldest running race of Berlin, the &lt;a href="https://berlin-laeuft.de/s25berlin/"&gt;S25 Berlin (25 kms)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;So shortly after the half-marathon, I decided two things:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;I needed better shoes, specifically I needed race shoes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I wanted to get more accurate heart rate numbers&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;I was really keen on buying the newly released Asics Metaspeed Sky Paris, but unfortunately they had been sold out almost since the day they were released. So I ended up buying the Saucony Endorphin Pro 4.&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/spring-2024/saucony-endorphin-pro-4.jpg" alt="My Saucony shoes" /&gt;
&lt;figcaption&gt;My new shoes. Pro tip: &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=5LqoqwA7CFs"&gt;tie the Marathon knot&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;I had been owning a Wahoo Tickr (HRM) for a while. Actually, it was my second one. But like the first, this one had recently started showing signs of wear, &lt;a href="https://www.reddit.com/r/wahoofitness/comments/10u872d/tickr_showing_low_heart_rate/"&gt;specifically I'd see drops in the middle of a ride/run, it would show very low readings&lt;/a&gt;. That's why I was never wearing it while running. Consequently, I decided it was time to give Garmin HRMs a try, and I bought the Garmin HRM-dual chest strap.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="berliner-firmenlauf-55-kms"&gt;Berliner Firmenlauf (~5.5 kms)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;This race is a "company race", a race for which companies pay a hefty price so that their employees can take part. It is short (around 5.5 kms). There are many amateur runners, and very few competitive ones. The organizers claim there will be starting waves but on the race day, we all started together, in one giant disorganized mass, slow and fast runners all mixed together, with big groups of colleagues trying to stick together (understandably).&lt;/p&gt;
&lt;video controls&gt;
    &lt;source src="./videos/spring-2024/berliner-firmenlauf-start.mp4" type="video/mp4"&gt;
&lt;/video&gt;

&lt;p&gt;Nonetheless, I had decided I would give it my best, and aim for under 4' per kilometer. When the starting gun went off, I quickly picked up the pace and started zigzagging between looads of people, sometimes running on the sidewalk. It was the first time I was wearing my Saucony on a race, and they felt like magic. It made my run so effortless! &lt;a href="https://www.strava.com/activities/11256038770/overview"&gt;I managed to survive a pace of 3'55"/km for more than 5 kms, and finished first out of the 62 participants of my company.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;video controls&gt;
    &lt;source src="./videos/spring-2024/berliner-firmenlauf-ziel.mp4" type="video/mp4"&gt;
&lt;/video&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/spring-2024/berliner-firmenlauf-strava.png" alt="Screenshot of Strava" style="float:right" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Result: 20'45" (chip time) over 5.5 kms (official distance), 5.3 kms according to Strava.&lt;/strong&gt; Overall, 190 out of 13,170 participants.&lt;/p&gt;
&lt;div style="clear:both"&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/spring-2024/watch-prediction-5k.jpg" alt="Watch prediction" style="float:left" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prior to the race, my watch was giving me an estimate of 18'56" for 5 kms. I hit 19'29", according to Strava. Close enough!&lt;/p&gt;
&lt;div style="clear:both"&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h1 id="s25-berlin-25-kms"&gt;S25 Berlin (25 kms)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The Berliner Firmenlauf was only the amuse-bouche. The real challenge for me was coming in May, in the form of a 25-km race: S25 Berlin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, I did not fear this race much, unlike the half-marathon in April. I took it a lot less seriously. I knew I would be able to perform at least as well as I did in the half-marathon, thanks to the new shoes and my constant training. Let's say that the Berliner Firmenlauf had boosted my confidence quite significantly, and my general form was peaking in the days leading up to the race.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/spring-2024/watch-prediction-21k.jpg" alt="Watch prediction" style="float:right" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My Garmin race prediction for a half-marathon was 1:31:40 the night before the race. Again, it will turn out to be quite optimistic, but it still gives a rough idea of one's progression since the last race, if compared with the previous prediction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So, like I said, the pressure was much lower for this race. The week before, I was able to sleep just fine. Only the night before was a little more... agitated 😁 but that's expected. I guess going from race to race over a short amount of time also helps relax.&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/spring-2024/s25-prep.jpg" alt="My running gear" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Ready for race day!&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Nutrition-wise, I had decided for 1 pre-race gel, and 4 during the race, roughly spaced by 5 kms.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Race day. 2 hours before, I ate 3 energy bars, 40 grams of pasta and pesto, half a banana and drank some coffee, then I took off. I showed up there almost 40 minutes before the race. Dropped my bag off, one last pitstop in the bathroom, and I'm entering my block (2nd block out of 4) 5 minutes before the start, after having warmed up. BANG! the gun goes off. I don't forget to smile for the photos and off we go!&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/spring-2024/s25-start.jpg" alt="Photo on the starting line" /&gt;
&lt;figcaption&gt;💪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;The race went overall very well. I was wearing my Garmin HRM chest strap. My heart averaged in the 160s all the time, which was great, but also a sign that I was not pushing hard enough 😅.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/spring-2024/s25-strava.png" alt="Screenshot of Strava" style="float:left" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I had set up my watch to do a negative split, through the feature PacePro Plan: 4'40" in the first half, 4'38" in the second half was the plan. I ended up running faster than this, as my Strava tells. I broke 2 records on that day: &lt;strong&gt;01:38:19 for the half-marathon (official time, &lt;a href="https://www.strava.com/activities/11336742799"&gt;Strava reports 01:36:40&lt;/a&gt;), and my longest distance ever run, 25 kms in 01:55:26 (official chip time)!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entering the stadium after a long tunnel was breathtaking! I remember the feeling, running on the track, in the very stadium that welcomed the olympics of 1936 almost gave me goosebumps. What a race!&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/spring-2024/s25-race.jpg" alt="Photo minutes before crossing the finish line" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Minutes before the finish line, I still had way too much energy 😂&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;With hindsight, here are some lessons learned through that race:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;With preparation and planning comes confidence and reduced stress. I now always make a race sheet, days ahead of races, writing down my goal pace, nutrition plan, and things to do.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I carb load only on Thursday and Friday, not on Saturday. I eat normally on that day, I simply avoid fibers and prefer for instance white pasta. Also, the week before the race, I take magnesium and potassium supplementation (&lt;a href="https://www.doppelherz.de/produkte/doppelherz-aktiv-magnesium-kalium-brausetabletten"&gt;Doppelherz Magnesium + Kalium Sport&lt;/a&gt;). Not sure if that helps at all or not... but the placebo effect is real.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🚽-wise, one of my greatest fears is a sudden need to go to the bathroom during a race. I've been trying a new "protocol" for the half-marathon and the S25 Berlin races, that worked out nicely. While carb loading the days before, I've tried changing my number 2 schedule so that on Friday I go twice. On Saturday, I again eat normally (no more carb loading) and therefore only go once on Saturday in the evening. Then comes Sunday morning. Normally, no need to go at all! But as I'm alway stressed about that, I've always managed to unload myself of a few unneeded grams, minutes before the race 😆.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sleep-wise, I still need to improve. On any day of the year, it's almost impossible for me to get into bed before midnight. I'd like to change that on the long term, so that I can get more sleep on race days. Factoring in stress and everything, I usually never fall asleep before 2am on race days, and oftentimes wake up naturally way before my alarm clock.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;My breakfast was a little too light, I was almost hungry before starting the race. Next time I should aim for a full banana and maybe a fourth energy bar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Coming up next: the Berlin triathlon, in June!&lt;/p&gt;</content><category term="Running"></category><category term="running"></category></entry><entry><title>Lessons learned après 4 ans de running</title><link href="//romainpellerin.eu/lessons-learned-apres-4-ans-de-running.html" rel="alternate"></link><published>2024-04-15T01:51:00+02:00</published><updated>2024-08-24T13:26:00+02:00</updated><author><name>Romain Pellerin</name></author><id>tag:romainpellerin.eu,2024-04-15:/lessons-learned-apres-4-ans-de-running.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Résumé des 4 dernières années, de "j'aime pas courir" à "sign me up for a marathon"&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;J'ai pour ainsi dire jamais aimé courir pour courir... jusqu'à ce que le COVID-19 soit.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="2020"&gt;2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/premier-run.png" alt="Mon premier run" style="float:left" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas manqué, 30 mars 2020, &lt;a href="https://www.strava.com/activities/3235667415"&gt;premier run ever enregistré sur mon Strava&lt;/a&gt;. Pas ouf... Mais il faut bien un début à tout.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon nouvel intérêt n'aura qu'à moitié pris. Sur 2020, seulement 18 runs enregistrés sur Strava, avec une régularité décroissante au fur et à mesure de l'année dès fin Avril, et même carrément 3 mois sans courir du tout, d'Août à Octobre. 2020 correspond aussi à l'année où je me suis mis au vélo de route assez sérieusement, à partir d'Avril. Pédaler ou courir, mon choix a été vite fait.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/premier-10km.png" alt="Mon premier 10km" style="float:right" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais il semblerait que l'hiver pointant le bout de son nez aura suffit à me re-motiver un peu. 31 décembre 2020, &lt;a href="https://www.strava.com/activities/4545027845"&gt;j'enregistre mon premier 10 km ever, en 1 heures 7 minutes&lt;/a&gt;. Pas mal ! En tout, sur cette première année de course 2020, mon volume total aura été de... 68.5 kms 😂. Vélo : 4,272 kms.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="2021"&gt;2021&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En 2021, les choses un peu plus sérieuses commencent. Tout d'abord, le volume, on passe sur 219 kms sur l'année. Certes, ridicule pour tout coureur un tant soit peu sérieux, mais cumulés avec 4,513 kms de vélos, c'est une belle progression par rapport à l'année d'avant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/premier-semi-marathon.png" alt="Mon premier 10km" style="float:left" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021 c'est aussi ma première blessure, une &lt;a href="////romainpellerin.eu/shin-splints.html"&gt;périostite&lt;/a&gt;, qui aura duré 10 jours. Mais surtout, 2021 c'est mon premier semi marathon, couru tout seul, dans le parc d'à côté. &lt;a href="https://www.strava.com/activities/5368040239"&gt;21.03 kms pour être exact, couru en 1:59:41 d'après Strava&lt;/a&gt;. Bon c'est aussi ce run qui aura été la cause de ma périostite... Mais passons 😅.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021 c'est aussi quelques autres PR, dont &lt;a href="https://www.strava.com/activities/5179232149"&gt;mon premier 10 kms couru en moins de 50 minutes&lt;/a&gt;. Globalement cette année-là, j'ai commencé à courir régulièrement proche de 5' du kilomètre. Mais je n'avais aucun notion de plan d'entraînement, zones d'effort, etc. Je courrais au feeling, en essayant d'aller un peu plus vite de temps en temps.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="2022"&gt;2022&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/semi-marathon-2022.png" alt="Semi marathon de Berlin en 2022" style="float:right" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bim, inscription au semi-marathon de Berlin ! &lt;a href="https://www.strava.com/activities/6924788837"&gt;Temps officiel, 2 hours 0 minutes 22 secondes.&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;Premier learning cette année-là : que ce soit la montre ou Strava sur le téléphone, bref tout ce qui a un GPS, la distance affichée en fin de course sera légèrement plus longue que la distance officielle de la course.&lt;/strong&gt; Bon à savoir, lorsque l'on vise un temps ou un pace précis. Les 22 secondes, je m'en serais bien passées 😁.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une semaine avant le semi, je courrais 17 kms d'une traite. Ça, cumulés aux 21 kms de la semaine suivante, auront été sans pitié : deuxième blessure, ce coup-ci &lt;a href="////romainpellerin.eu/plantar-fasciitis.html"&gt;une aponévrosite plantaire (ou fasciite plantaire)&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Deuxième learning de cette année 2022 : une augmentation soudaine et significative du volume kilométrique hebdomadaire est un facteur de blessure très important !&lt;/strong&gt; En tout, je me serais traîné cette blessure pendant près de 2 ans. Aujourd'hui en 2024, plus aucune douleur dans le pied, ni au talon. Mais je pense en garder des traces à vie, de temps en temps je sens que le pied reste fragile, avec parfois des sensations de post-blessure dans le pied, après des grosses sorties. Mais pas des douleurs en soi. Bref.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retour en 2022. Après Avril et quelques tentatives de runs derrière, voyant que la douleur ne passait pas, je coupe complètement la course à pied pendant près de 3 mois. Semelles orthopédiques, séances de kiné, autant de tentatives vaines pour essayer de me soigner. La douleur persiste mais s'estompe un peu au fil des mois. Je recoure un peu pendant l'été. Re-coupure totale entre Septembre et Janvier 2023, puisque la douleur était toujours présente. Avec le recul et ce que j'ai appris depuis, &lt;strong&gt;couper totalement était sûrement une erreur.&lt;/strong&gt; Le mieux aurait été de continuer, et adapter le volume à la douleur, autrement dit stopper chaque sortie dès l'apparition de la douleur, ou alors s'autoriser des seuils de douleurs par exemple jusqu'à 3/10. Aussi, changer de chaussures, et tenter des chaussures plus maximalistes, le temps de la guérison, peut-être...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022, c'est aussi l'année où j'ai acheté ma première montre de course : la Garmin Forerunner 945.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Résultats des courses sur 2022 :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kms courus : 233&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kms à vélo : 5,911 (dont &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=mbuaO588suU"&gt;une première participation à l'Étape du Tour de France&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="2023"&gt;2023&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2023 marque l'année de mon retour, ou plutôt l'année où j'ai pour la première fois pris la course à pied au sérieux, et ce dans la durée. Mais 2023 fût aussi une année à double vitesse, avec une première moitié dédiée au vélo, et une seconde à la course à pied.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Début d'année, l'aponévrosite plantaire est toujours là mais moins forte. Douleur plus que tolérable, on dépasse rarement du 3 ou 4 sur 10. Les symptômes classiques s'estompent, en particulier la douleur dans le talon le matin au saut du lit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/semi-marathon-avril-2023.png" alt="Un semi marathon couru en solo, à l'improviste" style="float:left" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai quand même suffisamment mal pour que cela me décourage de m'inscrire au semi Berlin. Cependant, le jour de la course, je décide toutefois de &lt;a href="https://www.strava.com/activities/8821142295"&gt;courir mon propre semi&lt;/a&gt;, à côté de chez moi dans un parc, juste pour la forme. Bonnes sensations pendant la course, pas de douleur. Mais les jours suivants, la douleur revient un peu plus qu'à l'accoutumée. Pas encore fixed le man... Dommage, ça me calme pour quelques semaines&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/semi-marathon-avril-2023-moi.jpg" alt="Moi qui cours" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Photo prise lors de mon semi improvisé, le même jour que le semi officiel de Berlin. Avril 2023.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Presque pas de course à pied jusqu'au triathlon de Berlin, début Juin. Un peu moins de 5 kms courus à 5'09 du kilo, pas dinguo. Mais il faut croire que ça aura été un electro-choc, car après cette épreuve, je reprends la course de manière sérieuse et durable. Je laisse d'abord passer les mois de Juin et Juillet, focalisé à m'entraîner pour 2 courses de vélo : &lt;a href="https://www.strava.com/activities/9373462606"&gt;Velocity à Berlin&lt;/a&gt;, et &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=5HFE9ff-L7o"&gt;l'Étape du Tour 2023&lt;/a&gt;. Mais dès Août, focus shift sur la course à pied !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et à partir de maintenant, on rigole plus ! Tout d'abord, &lt;a href="////romainpellerin.eu/objectif-75-kg-et-toucher-le-sol.html"&gt;gros changements côté alimentation, et perte de 5 kgs&lt;/a&gt;. En parallèle, je commence à &lt;a href="////romainpellerin.eu/running-and-pronation.html"&gt;me renseigner un peu plus sur la course à pied&lt;/a&gt;. J'en conclus qu'il me faut des nouvelles chaussures. Bim, j'achète presque coup-sur-coup les Asics Gel Kayano 29 puis 30, ma première paire de Gel-Kayano 29 étant en fait trop petite — oui, je découvre aussi à cette époque qu'&lt;strong&gt;il vaut mieux acheter des chaussures une demi pointure, voire une pointure plus longue, car les pieds "s'agrandissent" pendant une sortie&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'entreprends de commencer du renforcement musculaire et notamment de faire le protocole de Stanish plusieurs fois par semaine. De ce que j'ai lu sur Internet, c'est souvent recommandé pour combattre les fasciites plantaires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fin 2023, c'est aussi la période où je commence à m'intéresser aux plans d'entrainement et aux zones et types d'effort. D'abord, je commence par suivre bêtement les recommandations de workout de ma montre Garmin, de temps en temps, chose que j'avais ignorée jusque-là. Plus tard, début 2024, je finirai par suivre mon premier vrai plan. Je commence à courir "en endurance fondamentale", nouveau terme ajouté à mon lexique du coureur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/semi-marathon-decembre-2023.png" alt="Semi marathon improvisé couru en Décembre 2023" style="float:right" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette fin d'année 2023 se passe tellement bien que le 16 décembre, hop là &lt;a href="https://www.strava.com/activities/10389793081"&gt;un autre semi totalement improvisé couru dans le parc à côté, en 1:53:57&lt;/a&gt; s'il vous plait ! Et inscription pour le semi-marathon de Berlin en 2024 😃.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bilan de 2023 :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kms courus : 361 (dont les trois quarts courus après Juillet)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kms à vélo : 6,133&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="2024"&gt;2024&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;L'année commence sur les chapeaux de roues. Augmentation progressive de mon volume hebdomadaire, avec certaines semaines atteignant les 40 kms.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout d'abord, je décide de suivre un vrai plan d'entraînement. Fini l'improvisation, je m'inscris sur &lt;a href="https://www.campus.coach/"&gt;Campus&lt;/a&gt;, avec comme premier objectif de l'année le semi marathon de Berlin en Avril. Je découvre le fractionné et les sorties seuil. Rapidement, je rajoute 2 autres gros objectifs : &lt;a href="////romainpellerin.eu/ziele-fuer-2024.html"&gt;un 25 kms en Mai, et un full marathon en fin d'année&lt;/a&gt; ! 😱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Février : vacances de ski. Quelques jours après, blessure lors d'une sortie longue de 11 kms en endurance fondamentale 😬. Pied gauche (encore !). Cette fois-ci, quelque chose de nouveau : une sorte de douleur à l'intérieur du pied vers l'avant, avant les orteils. La douleur apparait dès que je marche ou coure après quelques minutes, et est très prononcée dès que j'essaie de lever les orteils vers le haut. Je coupe la course à pied 3 jours, la douleur disparaît à 100%. Je reprends la course...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mars : rebelote, après une journée de ski et un run de 8 kms le soir-même, la douleur revient subitement, et beaucoup plus fort. Les 3 ou 4 jours suivants, passés à skier mais sans running, m'auront fait souffrir, les chaussures de ski n'aidant pas à coup sûr. En rentrant, je coupe la course à pied 2 jours puis reprends progressivement, en décidant d'interrompre chaque sortie dès que mon seuil de douleur atteignait 3 ou 4 sur 10. &lt;a href="https://lacliniqueducoureur.com/coureurs/je-suis-blesse/blessure-au-pied/pathologies/"&gt;Quelques recherches sur Internet&lt;/a&gt; me font penser soit à une fracture de stress métatarsienne, soit une métatarsalgie, ou une inflammation/tendinite au niveau des muscles releveurs du pied. Je décide de prendre RDV pour une IRM (toujours pas faite au moment où j'écris cet article). Finalement, 10 jours plus tard, la douleur disparaît complètement. Ma conclusion : courir et skier ne font pas bon ménage dans mon cas, ou alors je serrais trop mes chaussures de ski au niveau du dessus du pied, ce qui a fragilisé cette zone ? Quelque chose qui a aidé à la guérison (ou qui l'a accélérée ? ou alors effet placebo ?) est le fait &lt;strong&gt;d'avoir desserré mes lacets de chaussure de course&lt;/strong&gt; par la suite. Depuis toujours j'avais l'habitude de plutôt bien les serrer, je sais pas trop pourquoi. Mes chaussures sont maintenant beaucoup moins serrées, de sorte à ce que je n'ai presque pas besoin de chausse-pied pour les enfiler (je les garde lacées en permanence).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après ces 2 mini-blessures, on reprend de plus belle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je commence à passer des heures à n'en plus finir sur Youtube, à regarder plein de vidéos sur la course. Voici mon top des chaînes et podcasts français sur la course, par ordre de préférence :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/@michelarmandy"&gt;Run Academy TV&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/@RunningAddict"&gt;Running Addict&lt;/a&gt; (ceux derrière Campus.coach)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/@RunWise_"&gt;RunWise&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://rmc.bfmtv.com/podcasts/rmc-running/"&gt;Podcast RMC Running&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.danslateteduncoureur.fr/"&gt;Dans la tête d'un coureur&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Je me documente notamment sur comment bien gérer une course, toujours en ayant en tête le semi de Berlin, prévu pour Avril :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=NcsLdBeuwfw"&gt;Les Mystères de la Performance en Course à Pied Enfin Révélés ! Un vrai guide de ce qu'il faut faire&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=qxr-mcilVB0"&gt;Marathon , que faire la dernière semaine ?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=tT1ZQLQ_qLQ"&gt;Le pire et le meilleur coureur de Marathon dans une seule Vidéo ! Indispensable !!&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=2Nenxk8hM8s"&gt;Le guide indispensables des 48 heures avant votre Marathon pour reussir la course idéale&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=xESIO-LcBJI"&gt;Il est encore temps d'éviter ces erreurs... MARATHON DE PARIS 2024&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=iUMqQKBvUIQ"&gt;On débunke 10 idées reçues sur le running avec Blaise Dubois ! - DLTDC x La Clinique du Coureur&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/semi-2024-test.png" alt="Sortie test en vue du semi de Berlin 2024" style="float:left" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 semaines avant la course, &lt;a href="https://www.strava.com/activities/11029527217"&gt;sortie test&lt;/a&gt; pour m'essayer à une allure de 4'55"/km pour le jour J mais aussi pour valider la tenue que je porterai. Finalement je finis en 4'53"/km et au vue de ma forme, décide que 4'50" me semble atteignable le jour de la course. J'en profite aussi pour tester le ravitaillement à allure, avec des gels Maurten. All good 👌✅.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semaine qui précède, la pression monte, je trouve le sommeil de moins en moins facilement 😅. Je décide de noter tout ce que je dois faire d'ici à la course, afin d'au moins m'enlever le stress d'oublier quelque chose. Je commence par planifier ma semaine d'avant course :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Réduction du volume d'entrainement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je cale toutes mes heures de levé le matin cette semaine-là sur la même heure à laquelle je me lèverai le jour de la course&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Recharge glucidique les 2 ou 3 jours qui précèdent (jeudi au samedi) mais en y allant mollo le samedi quand même, pour pas être chargé le dimanche. Surtout, éviter les fibres (dont les pâtes complètes) le samedi pour &lt;a href="https://joliefoulee.fr/caca-course-a-pied-2/"&gt;s'assurer une course sans problème 😁&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S'hydrater le vendredi et le samedi matin (boire plus que d'habitude). &lt;strong&gt;Arrêter de trop boire dès le samedi midi, pas comme j'ai fait... pour éviter de devoir aller aux toilettes la nuit du samedi au dimanche...&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se couper les ongles des pieds plusieurs jours avant pour éviter de les casser ou de se faire mal. À ne pas faire la veille au soir, pour éviter les surprises !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;J'irai récupérer mon dossard le vendredi, pour éviter la foule le samedi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Je mets aussi au point ma stratégie de nutrition, après avoir lu &lt;a href="https://www.maurten.com/fuelguide/half-marathon"&gt;les recommandations de Maurten&lt;/a&gt; : ça sera 1 Gel 100 Caf 15 minutes avant le départ, et 2 Gel 100 classiques pendant la course. Un au km 9.5, un au km 14.5, soit à chaque fois 1 km avant un ravitaillement d'eau, pour pouvoir "se rincer la bouche" après le gel et éviter cette sensation d'après gel pas forcément agréable. Je regarde quels autres ravitaillements en eau sont intéressants mais je décide de volontairement éviter les ravitaillements en nourriture, pour éviter tout problème gastrique qui pourrait être entraîné par un produit inconnu. Car oui, règle numéro un de la course : &lt;strong&gt;ne jamais tester de la nourriture, une boisson, des chaussures ou des vêtements de course pour la première fois le jour d'une course.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je mets également au point une stratégie de course. Comme recommandé par Michel, de &lt;a href="https://www.youtube.com/@michelarmandy"&gt;Run Academy TV&lt;/a&gt;, je me fixe plusieurs objectifs, pour éviter la déception.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Premier objectif : moins de 1 heure 40. Ambitieux. Je me dis que je vais commencer par faire les 11 premiers kms à 4'50" et tenter d'accélérer dans la seconde moitié de course (et faire ce qu'on appelle un &lt;em&gt;negative split&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Second objectif : moins de 1 heure 45. Réaliste.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Troisième objectif : finir 😆.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/race-predictor.jpg" alt="Race predictor" style="float:right" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À noter que la veille de la course, ma montre me prédisait un temps au semi de 1:38:11, basé sur mes health data et récentes sorties. On verra si la montre avait vu juste... 🙈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veille de course, pour éviter tout stress, je prépare tout, j'accroche le dossard, je prépare même mon petit dej du lendemain en faisant cuire mes pâtes ! On n'oublie pas de charger la montre, bien sûr.&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/veille-de-course.jpg" alt="Affaires prêtes" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Dossard accroché, affaires prêtes.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Finalement... le 7 avril 2024 arrive. Réveil 2 heures avant le début de course après une nuit un peu courte, petit déjeuner léger (40g de pâtes pesto déjà cuites la veille au soir, 2 ou 3 barres, une banane et un café). Avant de partir, je me note au marqueur dans la main quelques infos qui me seront utiles avant la course, mais aussi quand la lucidité viendra à manquer 😅.&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/notes-main.jpg" alt="Quelques notes dans ma main" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Je m'étais noté de prendre un gel dans les 5 dernières minutes avant le départ de la course, au lieu de 15. Et les 4'30" était un pace visé pour la seconde moitié de course.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Je me remémore 2 ou 3 astuces données par Michel, notamment :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ne pas se jeter sur la première table lors des ravitaillements, surpeuplée, mais aller plutôt vers les tables du fond où il y a moins de monde&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S'échauffer en courant un peu avant le départ, et sauter sur place dans son sas pour garder le rythme cardiaque élevé juste avant le départ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ne pas partir trop vite, respecter son allure prévue dès le début&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si positionné dans un sas plus rapide que son objectif, partir en fin de sas. Ce n'était pas mon cas, je devais donc me positionner en début de sas, chose que j'ai réussi à faire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quand maintenir un bon pace deviendra dur en fin de course, se fixer des mini objectifs sur un km. "Allez, encore un km à ce pace". Et arrivé en fin de km, se dire la même chose jusqu'au km d'après. Et répéter jusqu'à l'arrivée.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Arrivé dans mon sas, je paramètre ma montre sur "objectif de pace sur distance". Je mets 4'50" sur 21.4 kms, car oui, quand je franchirai la ligne, ma montre affichera à coup sûr plus de 21.0975 kms. Voulant courir à 4'50", rythme de ma montre, c'est ce que je devais faire. Ça se traduirait sûrement par du 4'52" au temps officiel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et puis... &lt;a href="https://www.strava.com/activities/11127929422"&gt;c'est le départ !&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="En pleine course" src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/race1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/pace.png" alt="Paces lors du semi marathon de Berlin en 2024" style="float:left" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Globalement, la course se passe très bien. Je respecte à la lettre les 4'50". Je fais tous les ravitos prévus, même un de plus au km 5, car il fait chaud. Manque de pot, ils ne servent pas de l'eau claire mais un energy drink de Maurten. Pas aussi désaltérant, tant pis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivé au km 10, je tente une accélération. Ça fonctionne. Hormis sur 2 splits, je fais maintenant chaque km sous les 4'50". La coeur restera haut tout du long de la course, avec une moyenne à 183 bpm. La course se passe extrêmement bien jusqu'au km 17, où là ça commence à vraiment devenir difficile. On est dans des rues que je connais par coeur, je visualise le chemin restant jusqu'à l'arrivée. Ça semble interminable, alors on débranche le cerveau. J'aperçois un ravito, je l'avais pas prévu dans mon plan, mais j'ai soif. Je décide d'attraper un gobelet, mais comme d'habitude pas sur les premières tables, trop bondées. J'attends les dernières tables, je saisis ce qu'on me tend, meeerde c'est une banane, pas de l'eau, shit ! 🍌💩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beaucoup de gens, les rues deviennes plus étroites à mesure qu'on approche de la fin. Un mec me tape dans le pied alors qu'on essaie tous les 2 de dépasser quelqu'un. Je vacille, manque de tomber mais ça passe. Eye contact, le mec s'excuse, tout va bien. Une espagnole se met à mon niveau, haletante, poussant des cris à chaque expiration, comme sur un court de tennis. Je me dit que ça va être long de supporter ça, mais elle est plus rapide que moi et finit par me distancer. Sprint final dans le dernier kilomètre (km 21 couru à 4'24" !), au loin j'aperçois la porte de Brandebourg. Au détour d'un virage, ma copine me hurle dessus pour m'encourager, je mets 2 secondes à comprendre. Plus que 200m, 100m... je me répète "aucun regret, donne tout !", je traverse la porte de Brandebourg, 50m... on fait le fier pour la photo finish, "lève les bras, ça fera stylé !"... et c'est fini ! &lt;strong&gt;Résultat : 1:41:51.&lt;/strong&gt; PR 🎉.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Finish line" src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/race2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/lessons-learned-apres-4-ans-de-running/semi-marathon-2024.png" alt="Semi marathon de Berlin en 2024" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Semi de Berlin 2024 sur Strava.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Pendant les jours qui ont précédé ce semi, j'ai fait beaucoup de recherches sur la course à pied, les chaussures, la foulée. J'ai découvert &lt;a href="https://lacliniqueducoureur.com/"&gt;la clinique du coureur&lt;/a&gt;, et j'ai notamment écouté l'un des meilleurs podcasts ever sur la course : &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=lRtEr1NMnew"&gt;Plaques carbones inutiles, le fameux 180 pas par minute : Blaise Dubois démonte des mythes !&lt;/a&gt;. Ce que j'en retiens ?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chaussures plus légères = meilleures performances&lt;/strong&gt;, consensus scientifique sur ça.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le volume kilométrique est la clé du succès d'une préparation&lt;/strong&gt;, &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=WnZN6yMSfZ8"&gt;c'est le plus gros facteur&lt;/a&gt;. Mais il faut être progressif, on ne se met pas à courir 100 kms par semaine du jour au lendemain. Changer son volume soudainement = blessure presque garantie. 80% du volume couru sur une semaine devrait d'ailleurs l'être en endurance fondamentale. Les 20% restants seront des séances dites "de qualité", où l'on travaillera des allures, du seuil, fera du fractionné, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=_KGDiaxj4ew&amp;amp;t=2734"&gt;Il faut mettre 6 heures entre 2 runs sur une même journée&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=_KGDiaxj4ew&amp;amp;t=2527s"&gt;Il est meilleur de courir 5 fois ou plus par semaine, que moins&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Il vaut courir autour de 180 pas par minute (plus ou moins) en faisant le moins de bruit possible, avec des chaussures auxquelles on est habitué&lt;/strong&gt;. Qu'il s'agisse de minimalistes ou maximalistes n'a à priori pas d'impact sur la performance, pour peu que l'on soit habitué à ces chaussures, seul le poids en a réellement.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tous ces bullet points sont résumés en 1 minute, dans &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=_KGDiaxj4ew&amp;amp;t=4194s"&gt;cette vidéo&lt;/a&gt;, à partir de 1:09:54.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par contre, peu ou pas de consensus sur le type de foulée, la longueur, le nombre de pas exact, le meilleur type de chaussures (maximaliste ou minimaliste), les plaques carbones, etc. Mais plutôt des observations, des tendances et des conseils. Par exemple, les chaussures maximalistes ont tendance à changer notre bio-mécanique (donc notre foulée), favorisant une attaque talon. Les chaussures minimalistes peuvent aider à prévenir les blessures sur le long terme, lorsqu'on est habitué à courir en minimaliste. Mais on ne passe pas de maximaliste à minimaliste du jour au lendemain, sinon blessure ! La clinique du coureur propose d'ailleurs un indice de minimalisme pour les chaussures les plus courantes, sur leur site. Courir tous les jours peut aussi aider à prévenir les blessures, à l'inverse de quelques fois par semaine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai aussi pu voir dans &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=RasKAZiq5AA&amp;amp;t=801s"&gt;une autre vidéo qu'il est important de travailler l'allure spécifique dans les 30 derniers pour cents d'une préparation, et de ne pas axer aveuglement sa préparation que sur la VMA&lt;/a&gt;, car c'est une indicateur loin d'être parfait. Enfin, &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ATv0jdgXQLA"&gt;je me suis intéressé un peu à ma foulée, et comment essayer de l'améliorer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BREF&lt;/strong&gt;. Ça fait que 3 mois et demi que l'année est commencée, et j'ai déjà appris tellement de choses. Kms so far : 327. ✌&lt;/p&gt;</content><category term="Running"></category><category term="running"></category></entry><entry><title>Running and Pronation</title><link href="//romainpellerin.eu/running-and-pronation.html" rel="alternate"></link><published>2023-10-01T02:00:00+02:00</published><updated>2024-05-10T19:28:00+02:00</updated><author><name>Romain Pellerin</name></author><id>tag:romainpellerin.eu,2023-10-01:/running-and-pronation.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Find out about your pronation and get the right shoes&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;So I've been a """runner""" for quite some time now and I'm just discovering what pronation is. Apparently most people are pronated, some are supinated, and very few are normal (or neutral). I fall in the first category/neutral, based on the study of the wear of my shoes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Being pronated means that, while standing (not moving), one's foot naturally leans inward (towards the other leg). Being supinated is the opposite, one's foot leans outward.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This also means that pronated runners tend to have the outmost part of their feet land slightly first when running, then feet roll progressively towards the inside (towards the other leg) until the full body weight is on one foot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here are two videos to help you figure out which category you fall in:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/1eBUsNk1ya4" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/UPlss00XR-8" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;These days I'm looking into buying a new pair of shoes. Apparently, Asics' Gel-Kayano model is a popular one among pronated runners, supposedly their top pair of shoes. I'll update this article with some feedback about them if I end up buying them...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finally, here are videos on how to properly run:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/7L-OC7zOn_Q" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/9wWDA1qn50w" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h1 id="2024-03-30-update-on-the-shoes-i-bought"&gt;2024-03-30: Update on the shoes I bought&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;So I bought the Asics Gel Kayano 30, and I've got to say I'm very satisfied with them (more than 200 kms so far).&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="2024-03-30-update-on-shoes-ill-be-considering-in-the-future-for-race-days"&gt;2024-03-30: Update on shoes I'll be considering in the future, for race days&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Tip for myself: always get a half size to full size up pair of shoes, as feet expand while running.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Saucony endorphin pro 3: it's got a carbon plate. Good for race days. &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=NDstCaUmOZ4"&gt;Here's a good review.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saucony endorphin speed 3. &lt;a href="https://www.reddit.com/r/RunningShoeGeeks/comments/15y5uuy/endorphin_speed_3_vs_endorphin_pro_3/"&gt;Apparently they're considerably not as good as the pro 3 for racing&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=P4k5gsbw7hE"&gt;Asics Metaspeed Sky Paris&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asics Metaspeed Sky+: it also has a carbon plate. For race days. Here's a &lt;a href="https://www.reddit.com/r/RunningShoeGeeks/comments/ucpefv/can_someone_break_down_the_asics_speed_line/"&gt;breakdown on Asics Speed Line.&lt;/a&gt;. Asics says the Sky+ are for stride runners, while the Metaspeed Edge+ are for cadence runners (runners who mostly increase speed by increasing their cadence, as opposed to their stride length). &lt;a href="https://www.reddit.com/r/RunningShoeGeeks/comments/12xzbdo/metaspeed_sky_or_meta_speed_sky/"&gt;There's also some differences with the regular Metaspeed Sky (not +)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asics Magic Speed 3: carbon plate too. People say &lt;a href="https://www.reddit.com/r/RunningShoeGeeks/comments/1adrkuz/asics_magic_speed_3_appreciation_thread/"&gt;it lacks superfoam&lt;/a&gt;, that's why it is not a very popular racing pair of shoes. Comments often say the Metaspeed Sky+ is like the magic speed 3 on steroids.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asics SuperBlast: &lt;a href="https://www.reddit.com/r/RunningShoeGeeks/comments/16psfgl/asics_superblast_vs_metaspeed_sky/"&gt;reportedly not as fast as the Metaspeed, and meant for long distances or daily runs while the Metaspeed are meant for racing&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I should also probably consider a non-stability pair of shoes for training, like the Asics Nimbus 30, which are their top neutral shoes, while the Kayano are their top stability shoes. Having a rotation of shoes is healthier, supposedly.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nike Air Zoom Alphafly NEXT%: apparently the best racing shoe made by Nike. Kelvin Kiptum broke the official marathon world record in 2023 wearing the Alphafly 3.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nike ZoomX Vaporfly NEXT%: their second best racing shoe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nike Air Zoom Tempo NEXT%: their best training shoe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Running"></category><category term="running"></category><category term="pronation"></category></entry><entry><title>Plantar Fasciitis</title><link href="//romainpellerin.eu/plantar-fasciitis.html" rel="alternate"></link><published>2022-04-26T00:30:00+02:00</published><updated>2024-05-10T19:28:00+02:00</updated><author><name>Romain Pellerin</name></author><id>tag:romainpellerin.eu,2022-04-26:/plantar-fasciitis.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Yay, another injury after too much runnning. Let's see how I heal this time...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Alright alright alright. April the 3rd, 2022, I ran my first official half-marathon, in Berlin. Oh boy was it tough! But I did it. 2 hours and 22 seconds, official time. Not bad, although I must admit I was aiming under 2 hours. But let's blame Strava, as it was giving me the finish line 500 meters shorter. Ha ha!&lt;/p&gt;
&lt;figure class="center"&gt;
&lt;img src="////romainpellerin.eu/images/half-marathon-2022.jpg" alt="Photo of me running" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Me, about to cross the finish line&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Of course, a race wouldn't be a race without a propre injury, would it? Well, let's be honest, it's not that bad of an injury, but still. I got... "Plantar fasciitis" (in French: &lt;em&gt;aponévrosite plantaire&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;fasciapathie plantaire&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;fasciite plantaire&lt;/em&gt;)! To be fair, it started a week prior to the race. I overtrained (I guess). Indeed, I ran 17 kilometers exactly one week before. The next day the pain came. Not too strong, but strong enough for me to call it a discomfort. I ran the race nonethless.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a href="https://www.mayoclinic.org/diseases-conditions/plantar-fasciitis/symptoms-causes/syc-20354846"&gt;random Google search&lt;/a&gt; tells me that it's&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"[...] one of the most common causes of heel pain. It involves inflammation of a thick band of tissue that runs across the bottom of each foot and connects the heel bone to the toes (plantar fascia)."&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Easy enough, I can understand that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As the article describes it, you feel the pain mostly in the morning near the heel, right out of bed, and after a few minutes of walking, it starts to fade away, and eventually vanishes, until the next day.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Out of all the websites that I read (not many in all fairness), the best and easiest treatment is to go easy on exercising for at least a few weeks. I am currently at the end of my first "week off", I'll keep monitoring my pain and see how long it takes to completely heal. I only cycle these days, no more running until the pain is gone. I don't want it to become a chronic pain. Stretching a few times per day is also advised. Wearing a splint at night to hold the whole thing might also be considered. As to me, I'll keep resting for the time being and see how it goes. 🤞&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here is a simple exercice to do at home to help the healing process: &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=dQmn1sP70PI&amp;amp;t=55"&gt;Exercice maison pour guérir la Fasciite plantaire / Aponévrosite plantaire&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here are some additional French online resources about it:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/4pNBatSoBKU?rel=0&amp;amp;start=218" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=t8Zg-iy5Uck"&gt;La FASCIITE PLANTAIRE, finissons-en ! - EXPLICATIONS ET TRAITEMENT&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=0mhGsu3icLg"&gt;Aponévrosite Plantaire (fasciite plantaire) : traitement kiné et exercices&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=agLuZLFzcqg&amp;amp;t=500"&gt;Comment j'ai traité RAPIDEMENT mon APONÉVROSITE plantaire ?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=LB_Bw5K2QKA"&gt;Je devine TON Histoire en regardant tes PIEDS ( fasciite plantaire / épine calcanéenne/pieds plat)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=G1e3TTKQDIQ"&gt;Visite chez le physio : ou en est ma douleur au pied ?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=S52UVKkDI5w"&gt;COMMENT TRAITER L'APONÉVROSITE PLANTAIRE ?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://podformance.com/fasciite-plantaire-chronique-6-mois-et-plus-differents-traitements-a-envisager/"&gt;Fasciite plantaire chronique (6 mois et plus) – Différents traitements à envisager&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=QuVv1IGD1Hc"&gt;3 exercices pour soulager l'aponévrosite plantaire&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=aJt6U5kMaJ4"&gt;Massage de l'aponévrose plantaire - Fasciite plantaire&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=DnmRzukeUJI"&gt;Comment soigner l'aponévrosite plantaire ? Running et Sport&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZFXEbn-66Sc"&gt;SOIGNE 🥰 ta TENDINITE d’Achille et ton APONEVROSITE plantaire 😱grâce à ces EXERCICES de KINE.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Yjga6azmvhg"&gt;PLANTAR FASCITIS / curing it naturally without inserts&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="update-2023-03-31"&gt;UPDATE: 2023-03-31&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dang it's been a year!!! So many things happened! First of all, I ran again more than 10 kms for the first time since the half-marathon... 2 days ago 😅. Why? you ask. I'm glad you asked! That thing took forever to heal... more than 9 months. I think last Christmas I could still feel it from time to time. So what happened? July or August last year, I went to the doctor, cause I was still feeling the pain EVERY MORNING. She confirmed my own diagnosis, I have a plantar fasciitis. Good news, in a way. She advises rest (of course), insoles and physiotherapie. Perfect, let's do this! 6 sessions of physiotherapie later, no changes (or very slight but not because of the therapy). The physiotherapist clearly was not seeing many patients with that sort of injury, she did her best to come up with creative exercises but I am pretty sure that did little. Next, insoles. To be honest, I'm not sure how much this helped. I got them in August or September, I would have assumed that if they worked, I should have seen a rapid improvement - that did not happen. Like I said, until Christmas I was feeling moderate/litte plain quite often. Anyway, during that whole year I basically stopped running, or 3 or 4 kms once or twice... lol. Then, since January this yearb, I pretty much never felt the pain again, at least never in the morning. Every once in a while I would feel some tickling in the foot randomly, just as a reminder that something had happened, but no pain per se, and that would only last a few seconds when walking. And now, as I'm writing these lines, I can't remember the last time I felt any kind of pain in this foot because of this injury! 🎉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you are reading this because you're injured, you're not alone 💪. Give it some time, go easy on running, maybe get insoles, use a massage ball if you have one, do some calf and foot stretching in a staircase, while standing on the edge of a step when facing the stairs (slowly let your heels drop down, repeat a few times). That should do!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="update-2023-04-02"&gt;UPDATE: 2023-04-02&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Just ran 22 kms today!!! 🎉 No pain, felt great!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="update-2023-10-01"&gt;UPDATE: 2023-10-01&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Since April, quite a lot happened. First of all, soon after running these 22 kms, I took up running again more consisently. Over the following few weeks, my foot became sore again at times. For very short amounts of time, occasionally, and rarely in the heel but rather random places &lt;strong&gt;in&lt;/strong&gt; the foot. Mild short pain. I've been monitoring this closely. Nothing unbearable at all. It just happens randomly throughout the day, seating or walking, and does not last. On a scale from 0 to 10, it's usually around 2. Let's see how this goes... I just started muscle strengthening in an attempt to fix this for good.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="update-2024-04-14"&gt;UPDATE: 2024-04-14&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I think I'm 100% healed. In November last year, I bought the Asics Gel-Kayano 30 shoes (they're stability shoes) and increased my running frequency significantly. I'm averaging 25 kms per week these days. No more pain at all, not in the morning, not thoughout the day. I still "feel" traces of that injury though, as if my foot remained a bit weaker than my other foot. I guess it'll stay like that for life, or at least many years. But no more pain at all. Just ran Berlin's half marathon last week, felt great, I even PR'd: 1:41:51!&lt;/p&gt;</content><category term="Running"></category><category term="plantar fasciitis"></category><category term="health"></category><category term="running"></category></entry><entry><title>Shin Splints</title><link href="//romainpellerin.eu/shin-splints.html" rel="alternate"></link><published>2021-06-13T21:30:00+02:00</published><updated>2024-06-25T10:57:00+02:00</updated><author><name>Romain Pellerin</name></author><id>tag:romainpellerin.eu,2021-06-13:/shin-splints.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I got that... and healed. Here is the truth about my healing... haha!&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;So now that I am a pro runner because I managed to run &lt;a href="https://www.strava.com/activities/5368040239"&gt;a half marathon once in my life&lt;/a&gt;, let me tell you about shin splints. Cause yeah, I got that following that run, and I could barely walk over the next 10 days, let alone running. So yes, I am kidding, I am no pro runner at all, quite the opposite actually...&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="what-the-heck-is-shin-splints"&gt;What the heck is "shin splints"?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://orthoinfo.aaos.org/en/diseases--conditions/shin-splints/"&gt;This website&lt;/a&gt; says it's "&lt;em&gt;an inflammation of the muscles, tendons, and bone tissue around your tibia&lt;/em&gt;". Basically, a pain around the tibia. It can be as benign as an inflammation, and be as bad as a stress fracture. Fortunately, I had the former form of it (I guess?!). It mostly happens when you're over-exercising (like running twice the distance you had previously run the longest before, on a whim), are under-prepared, when you exercice too often or don't give your body time to rest.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="how-did-i-heal"&gt;How did I heal?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;As I had a minor form of it (again, I guess, not sure, I did not see any doctor for that), healing took rather little time. From the day I ran till the day I was not feeling any pain any longer, 10 days went by. The pain started to kick in in the last couple of kilometers, during the run. Then, the first three days I swear I could not walk, I was limping. Oddly enough, casual urban cycling was fine. I am not talking about proper road cycling, but you know, going from A to B in a city.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After these 3 first days, some googling and a lot of Youtube searching, I applied ice on my tibia 1 or 2 times a day, for a few days. In addition to that, I lightly wrapped (strapped) my leg in a gym plastic band several hours a day, something similar to a resistance band, so as to keep my flesh tight. Not too much of course, I did not want to block the blood flow. Also I did no running and very little walking on these days. The first two or three days I did not notice any improvement, and then all of a sudden, the pain when walking greatly decreased. It took another 2 or 3 days plus some proper good paced road cycling towards the end of the recovery period, for the pain to finally completely go away.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What I am writing here is no medical advise at all, I am just sharing my personal experience. Maybe what I did was good, maybe not, maybe I would have healed faster or slower should I have done things differenlty, I have no clue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway, as I am writing this, I still have not tried running again, as I injured myself only 20 days ago, but the pain is 100% gone and I walk normaly again. Hopefully the next time I try running I'll be fine... and hopefully you'll find this article helpful. :)&lt;/p&gt;</content><category term="Running"></category><category term="shin splints"></category><category term="health"></category><category term="running"></category></entry></feed>